豐澤事件法律觀點討論集中區

利申:本人唔係法律JJ 無讀過法律
呢個區係想總結下前人討論過既法律問題
希望吸引到鐘意研究法律既朋友入黎指正下

開始
今次事件豐澤標錯價 其實可以叫單方錯誤 Unilateral mistakes, 因為單方錯誤令到合約無效要符合兩個條件其中一樣
1. 有份參與合約既其他成員"事前知道"呢一位成員既單方面錯誤
2. 錯誤性質係咪unconscionable(過度) (呢個法律terms唔係好清楚 係咪令公司破產既程度先叫過度?)
新加波有類似案例判網店贏(Chwee Kin Keong v )

原因:
A. 因為當時個價平得好緊要($3854->$66), "個官認為"買家落訂前已經知道對方出錯 從中得益
因此判合約(contract)無效

但今次唔同呀

a. 今次豐澤講到明係減價速銷
b. 多過唔只一件貨品減得好平 (多過一個錯誤同時發生)

a.同b.就係令買家認為iphone XS $8599=>$269係減價而唔係電腦錯誤既原因
"我認為"完全可以推翻 A.
不過到時上庭就睇個官點判了

有人講豐澤網店既條款保障左佢自己
我睇左其他post d人既條文
認為無一條係今次個CASE係有用
如果搵到既 post出黎大家研究下

BTW 講返現實環境
豐澤而家上左幾日報 因為呢單野好多人都知佢個網店做緊大減價
一少部份會員每人送左 0成本既"電子coupon" 仲要唔知有咩使用條款同限期等 水d客去豐澤買野 仲要唔知幾時先有
但最重要係 佢成個宣傳行動佢洗左$0 呀!!!!係咪覺得好amazing呢

話劈價就等於合理相信八千銀變到二百？
試下同個官講囉

有興趣就研究business law
咩叫Invitation to treat 同consideration
完

證明埋自己係弱智咪得

睇下班誠哥打手幾撚惡
你寫減價都仲要幫你諗埋你減得合唔合理

consideration was paid -> contract formed
扣左數就有contract 有contract 既話 係咪invitation to treat定offer己經唔重要
不過豐澤回覆買家d email既回覆就話 扣左數唔代表己經accept offer (即係話no contract formed) 所以可以refund當無事發生
呢個就真係要等法律JJ答 我自己就覺得唔合理 好痴線

有錯請指正 真係唔識

Show Blocked User - 末村奈富

格黎POST一早block左你啦 唔好搞事啦

始終係Invitation to treat果part未過
類似超市買野個example

咁何來有contract 同 consideration?

invitation, acceptance 同 consideration 只係合約法裡面最基本既概念，唔係拎著呢三個concept就解決到所有合約問題架。唔係一本天書走天涯。。。拉遠啲唔講今次的mistake，frustration一樣可以令合約frustrated咗

就算用返你啲三個概念黎講，有冇扣數亦都唔係證明訂立咗合約，consideration只係講緊合約中，雙方必須有付出。反論黎講，大部分合約係合約進行幾年後先交數，唔通冇交數就冇合約？

超市無送貨 垃圾類比
不如用買家電黎做類比
情況會係咁 你同職員講你想買雪櫃
職員同你講要收你$269
你俾張信用卡佢扣數
佢出埋張invoice俾你
同你講佢會送去你屋企 留低電話地址
之後你第二日收到佢個message
佢同你講$269個價係錯 $8699先岩
佢單方面cut你張單 再送個coupon俾你

contract咪你張invoice, consideration咪你用$269買既雪櫃

搞到買家完全變左一個被動 完全想拒絕都唔得 而且買家因爲咁而錯失左買唔到同款第二間店做特價或相對較便宜既商品

你咁講好大件事
去買影音 家電 我full pay俾哂錢 拎埋收據
送貨黎之前 如果佢話無貨退錢 如果條款有寫保留無貨退錢權利我都可以接受
但如果話標錯價而退錢 條款更加無寫佢有咁既權利 真係唔可以接受
但而家你意思話呢個情況你就算有收據佢都唔算係contract, 賣家可以直接無視CUT單?

我就真係接受唔到囉

可唔可以直接用商品說明條例黎睇

而家係豐澤同貨物做左標價

咁而家有消費者拎住果個offer黎俾錢

信用卡扣數就代表消費者俾左錢豐澤

變左信用卡公司同時有個AR同AP

咁唔係應該可以引用海關果次捉惠康個case講佢犯左商品說明條例咩

a. 今次豐澤講到明係減價速銷
b. 多過唔只一件貨品減得好平 (多過一個錯誤同時發生)

多過一個貨品減得好平
買家有理由相信係人為 唔係錯誤

為左幾千蚊日講夜講
小心爆血管呀

其實我唔知點解D人會用商品說明條例黎講
惠康邊個case? 有無source, 想睇睇

條款有冇寫標錯價可以cut單唔重要
而係合約法有個mistake概念嘛

回歸返合約法最重要既精神，就係合意
如果真係mistake（好似今次咁），雙方都冇合意。你想298買，但佢真係冇想298賣

結咗婚擺哂酒但冇洞房都結婚無效啦，唔通你又接受唔到咩

有mistakes唔係大哂
仲要係買家事前知道呢個mistake而賣家唔知, 買家利用呢一點而從中獲利,合約先可以無效

回歸返合約法最重要既精神，就係合意
如果真係mistake（好似今次咁），雙方都"有"合意。 因為買家係落單前同賣家係accept前都唔知道有mistake既存在

第一個POST已經講得好清楚 唔該重睇

見親豐澤post你就瀨哂屎拋人告唔入

你講個case冇告到 隔離post有大律師海關消委會都話今次客贏面大
收皮啦柒碌

咁點先證明到合約已經訂立左？
又或者咁講 合約係幾時開始訂立？
如果未訂立 而我又比左錢
我係咪可以要求佢退錢？
因係合約根本唔存在

都同你講左好多次囉 公就我贏 字就你輸 到依家都未個個遊戲規？ 商家佬大撚晒

冇野喇

我諗錯左方向

Invoice?
有請法律JJ 解答

我見好多人用諗住報海關

成班弱智圍埋一齊當自己正常真係好正

講真，我真係唔知邊個岩邊個錯，法律上。
但係最好d客告尻佢，行駛返自己權利，等個官判 。

有兩點
1. Contract 成立左
如1. = Correct
2. 買家唔知道賣家標錯價

要連過兩關買家先贏
不過1同2法官點判斷真係唔知 尤其是2

其實商品說明條例都係有影響既

13I 講商戶收左錢意圖唔供應貨物

可以參考吓 但真係冇案例係手

1. 你無証據証明佢接受付款時"有意圖"不供應產品, 因為佢接受付款時唔知自己標錯價 2a)b)唔成立
2. 2c) 佢接受我付款時 佢有存貨 所以有理由相信佢出到貨俾我 所以唔成立。如果佢明到佢根本無呢件貨 或者無能力有呢件貨 收你錢話會俾貨你 咁先會犯2c)

其實13I真係唔適用

屌 原來新聞一早有講呢個論點 等我仲自己查左咁耐....

陸偉雄補充，若是實體零售店「標錯價」，法律問題相對比較簡單。一般來說，若收銀員未有察覺貨物標錯價，而接受了買家的付款及讓對方拿走貨品，店方一般不可以事後追究要求取消交易。但假如收銀員在交易前及時發現標錯價，便可以拒絕交易，消費者不可要求店方按「標錯」了的價錢成交。另一律師則指出，[red]若消費者接受網站對貨物的出價而購買，雙方已算是達成合約，不論價格高低，按理賣方不能違約。[/red]不過《合約法》亦訂明容許商戶有出錯的機會，[red]故若商戶能證明在交易中出錯，並證明顧客已知道商戶出錯，商戶便可以取消合約。[/red]不過假若顧客對賣方取消交易不滿，仍可嘗試循民事程序索償。

呢個case根本就係電腦系統(收銀員)未有察覺貨物標錯價而接受買家付款 只係未出貨

多謝指教

陸偉雄補充，若是實體零售店「標錯價」，法律問題相對比較簡單。一般來說，若收銀員未有察覺貨物標錯價，而接受了買家的付款及讓對方拿走貨品，店方一般不可以事後追究要求取消交易。但假如收銀員在交易前及時發現標錯價，便可以拒絕交易，消費者不可要求店方按「標錯」了的價錢成交。

另一律師則指出，若消費者接受網站對貨物的出價而購買，雙方已算是達成合約，不論價格高低，按理賣方不能違約。不過《合約法》亦訂明容許商戶有出錯的機會，故若商戶能證明在交易中出錯，並證明顧客已知道商戶出錯，商戶便可以取消合約。不過假若顧客對賣方取消交易不滿，仍可嘗試循民事程序索償。

如客人係弱智，會真係覺得豐澤真心298出貨，所以苦主真係好大機會贏

a. 今次豐澤講到明係減價速銷
b. 多過唔只一件貨品減得好平 (多過一個錯誤同時發生)

多過一個貨品減得好平
買家有理由相信係人為 唔係電腦錯誤
多謝幫推俾更多人知

其實我都唔係咁清楚
只係字面解釋似係咁咋
要等法律JJ出黎指點下

聽講訂完收到果封係confirmation letter
有無人收到invoice?
無就玩完了
誠哥果然封哂後門 根本就宣傳黎

成日想宣揚告唔入, 無著數
班買家做乜野其實影響唔到佢, 真心唔知條on9起曬鋼咁話告唔入做乜鳩

法律條文同買家購買動機無關
講左十幾萬次

同埋點樣證明買家係知道有出錯?

呢個要法官判斷
第一頁Chwee Kin Keong v 呢個case
個官話"買家見到個價平到離哂譜(absurdly low pricing), 一定知道係電腦出錯標錯價"
呢個真係好主觀

所以成件事合唔合符常埋會影響成個結果

咁即係都係睇個官
所以"睇你點同個官解釋"係完全唔make sense係咪?

係呀如果本身個網冇做任何特價野咩劈價果d就有得講，而家一入去就大大隻字寫咁多野，你係客人見到真係會諗咁多咩
咪就係減價速銷囉

無限loop
我已經懶得應
辛苦巴打

Digilandmall case
網頁description 出亂碼
Product (商用printer) 下面剩係出左 ‘55’ 兩個字
而價錢就標左做 ‘66’
傻閪都知佢網站有bugs

只係需要解譯自己唔知對方有mistake
點解要買 同 買左幾多 唔需要同官解譯

咁就真係無計傾啦 擺到明玩野
咁睇黎今次個著眼點應該會係"過左數等唔等於接受左個OFFER"度

根本就打手黎 人地都係啊頭叫佢講乜佢地就講乜
一方面就話人乞兒 等人唔敢告
另一方面就係咁focus係invitation to treat度 根本accept左contract就唔撚關事
一係就話mistake大撚哂, 但就唔講同時要買方都知個mistake既存在先可以void contract
一係就叫人報海關話違反商品說明條例 但根本就完全唔關事
一係就話豐澤有絕對決定權 但根本就搵唔到有一條關事

全部都係導人去DEAD END

我睇返格黎discuss, 人地討論d質素仲好過高登

[134] It is not really in issue that contracts can be effectively concluded over the internet and that programmed computers sending out automated responses can bind the sender. The elements of an offer and acceptance are ex facie satisfied in every transaction asserted in the plaintiffs' claims. It cannot also be seriously argued that there was no intention to enter into a legal relationship. The defendant even had its terms and conditions posted on its website. Adopting an objective standard, executory contracts have in fact been entered into and concluded between the parties.
[136] ... In its pleaded case, the defendant asserts that the automated e-mail responses it sent out in the early hours of 13 January 2003 did not confirm that stock of the laser printers were available and would be delivered. The phrase 'call to enquire', it is contended, was in effect a condition precedent. This is without basis. The e-mails had all the characteristics of an unequivocal acceptance. The caption in each of the e-mails 'Successful Purchase Confirmation from HP online' says it all. The text of the e-mail further reinforces the point. Delivery was merely a timing issue. The fact that the acceptance was automatically generated by a computer software cannot in any manner exonerate the defendant from responsibility. It was the defendant's computer system. The defendant programmed the software.
Chwee Kin Keong and Others v Pte Ltd [2004] SGHC 71 [2005] 2 LRC 28

講咁多把撚咩，去同個官講啦

大家有無留意買完野send比你果封email,下面有個交易日期寫明幾年幾月幾日幾時幾分幾秒，付款類型係購買，咁樣交易算唔算完成

screenshot放上黎睇下
我無買

以下係Chwee Kin Keong and Others v Pte Ltd 2005 入面法庭推論purchaser 知道vendor 網站有obvious mistake 既admitted evidence
1. online conversation
'Desmond:13/01/20 01:17 go hp online now
Scorpio[the first appellant]:13/01/20 01:17 what hp online??...
Desmond:13/01/20 01:24 just ordered 3 colour lazer printer for $66.00 each
Scorpio:13/01/20 01:24 huh?? How come got such thing?Desmond:13/01/20 01:25 keep trying
Scorpio:13/01/20 01:25 ok but how come got such a good deal?Desmond:13/01/20 01:25 I think one of the wrong posted price...
Scorpio:13/01/20 01:25 damn don’t tell me they realised their error already...
2. Vendor webpage
The fourth [appellant] is technologically savvy and runs an Internet business with the second plaintiff. He appeared to be consummately familiar with Internet practices and was forced to concede that he thought it was “weird” and “unusual” when he saw the number “55” on the relevant webpages in place of the actual product description.
3. Purchaser background knowledge
The fifth appellant, aged 30, is an advocate and solicitor who started legal practice in 2000.
其他唔得閒睇 有興趣自己睇

證明香港法例只保障商家，唔保障消費者

如果商家唔小心訂高左價，又有人買左，佢會唔會回水？

屌....係咪whatsapp黎 D對話放哂上庭

實際時間唔show啦 廢事比豐澤點相

Icq

唔只呢樣嫁，你自己細心留意下其他野，綜合埋幾樣野你就會發現如果咁都唔叫交易完成真係冇野好講

仲有無其他內容?
其實我係想知有無D字眼
話呢張係收據
或者話己經接受左你既訂單
如果有既 就唔需要proof 交左錢等唔等如接受左你既訂單

'The e-mails had all the characteristics of an unequivocal acceptance. The caption in each of the e-mails 'Successful Purchase Confirmation from HP online' says it all.'

唔好意思 英文唔係咁好 D法律term好難明 Ex facie即係點
第一段紅字可唔可以譯一譯返中文 唔該哂

Show Blocked User 你返黎啦?

Offer 同 acceptance 係個case入面已經明顯地構成.
而且唔可以以'no intention' 作為推翻contract既理由.
(入面既交易方法同而家一樣)
買家收到email已經係一個明顯既(賣家) acceptance

意思姐係合約已經生效 > Once the acceptance is communicated to the proposer, revocation of the offer is NOT possible.

除非交易入面有obvious mistake
我係第二段都quote 左 要證明買方知道呢個mistake 需要舉證
上面就係某D例子 (其實內容講明自己知道有mistake)
所以唔係話你話係obvious 就obvious
人地真係睇到'promote' 字眼再買
你就係咁先

Successful Purchase Confirmation
確定成功購買
豐澤呢度 寫左 交易日期
咁都唔係accept左咁真係痴撚線

圍下囉，你果邊多你既人。又打橫黎，仲唔走咩

唔只咁小野，仲有其他地邊細節位，果樣野都係好重要既野黎

仲以為 個官認為"買家知道mistake" 呢樣野只係based on "absurdly low price" 主觀地信左就話佢知道
原來真係有根有據証明佢事先知道個mistake
搵到icq conversation d人真係勁

加油呀
我無買貨
不過想食花生多d
唔告正衰仔

幫佢地講定先
弱智咪唔知有mistake囉
記得同法官講埋自己係弱智

喂咁我識答喇

你咪試下同個法官講 弱智先會唔知有mistake
留名待笑

出面開左咁多個法律Post
但其實喺咪真係有連登仔現實告

講左2日

你估下

邊個位

睇野睇多d 你落完單有幾多野比你睇到姐

感謝您的惠顧
感謝您於豐澤購物？

班垃圾好撚野蠻

個表上面 付款詳情上面 仲有無其他字呀
個email標題係咩?

屌
關鍵d既，自己諗諗有咩係確認訂單後先會出現既野

訂單編號？

確認訂單就緊嫁喇
仲有幾樣野嫁，綜合哂既話其實係幾重要既野黎

無睇過terms and conditions 但係大公司9成9有包底講明呢啲事佢地有最終決定權 你喺confirm俾完錢嗰下就算你無睇你已經接受左佢嘅T&C
就當無呢啲條款 除非你證明到你落單嗰陣真心覺得佢係變到10%咁上下價錢 而唔係明知佢改左錯個價一心貪佢便宜囉
慳番啖氣啦 一段正常人一睇已經會覺得你擺明想抽佢水先落單買 he who come into equity must come with clean hands 立心不良法律係唔會幫你

comes*

講起野蠻垃圾, 條野蠻垃圾自動上水
成個post比你條垃圾騎劫, 當我買你怕

其實係咪有人比錢請你講咁耐野?
買家爭取自己權益, 關你撚事?

都話有幾個人又唔係買家但特別上心，你明既

法律角度，mistake黎講 唔等於contract冇form到
而加個contract formed, subject to the mistake ==> voidable (可取消) by way of rescission

最終決定權凌駕法律
+X有無權因為自己打左個乞嚏 CUT哂D吸塵機既單
痴線

真係好撚落力

mon實每個豐澤post
不停宣揚"告唔入", "企硬無著數", "唔知醜"
老老實實, 大家都係打份工
明既

屌你 又係個post問人法律觀點嘅
法律不嬲可以好撚唔公平嫁啦 第一日做人？

簡單啲黎講 contract parties 決定啲terms, court通常係唔會理 除非有一方喺不公平嘅情況下引導去enter into contract

老老實實我都想知個官會點 覺得咁唔公平咪告佢討回公道囉 其實無人阻你 搵個律師都唔係貴 咪睇下佢地點講 係咪有real prospect of success

利申 純粹對單野嘅法律方面有興趣

法律角度，有mistake唔等如voidable
一定要証明到contract form前買家知道有呢個mistake前先係voidable

有錯請指正

Mistake: 1. Common/ non-agreement mistake/ 2. Mutual mistake/ 3. Unilateral mistake

Unilateral mistake:
Mistake as to terms of contract +
known/ reasonably ought to be known +
mistaken party is NOT at fault

1. Hartog v Colin & Shield
Vendor OFFERED mistakenly large quantity of goods at a price per pound (whereas meant to offer the price per piece)
> void

2. Smith v Hughes
Purchaser ACCEPTED mistakenly
Vendor NO misrepresentation > acceptance VALID

Hartog v Colin & Shield: 澤唔係offeror > not applicable
Smith v Hughes: 豐澤係offeree 但買家offeror本冇misleadr > not applicable

refer to unilateral mistake 第三個requirement
Mistaken party (豐澤) > 自己On9 accept左 > Contrary to ‘mistaken party is NOT at fault’ > NO unilateral mistake

再講埋上面equity
你假設左90% off = 一定係mistake = NOT come with clean hand
呢樣野已經唔成立 你唔係法官
根本由頭到尾都係你地自己講
authority呢? 講左幾個post 十鳩幾頁
authority呢?

Mistake = void ab initio
Void from the beginning

In contract law, a mistake is an erroneous belief, at contracting, that certain facts are true. It can be argued as a defense, and if raised successfully can lead to the agreement in question being found void ab initio or voidable, or alternatively an equitable remedy may be provided by the courts.
Common law has identified three different types of mistake in contract: the 'unilateral mistake', the 'mutual mistake' and the 'common mistake'.

A contract might be voidable from unilateral mistake for any of the following:

(1) One party relied on a statement of the other about a material fact that the second party knew or should have known was mistaken by the first party.[7]
(2) “clerical error that did not result in gross negligence”[7]
For mechanical calculations, a party may be able to set aside the contract on these grounds provided that the other party does not try to take advantage of the mistake, or 'snatch up' the offer (involving a bargain that one did not intend to make, betrayed by an error in arithmetic etc.). This will be seen by an objective standard, or if a reasonable person would be able to know that the mistake would not make sense to one of the parties. Unless one of the parties 'snatched up' the one-sided offer, courts will otherwise uphold the contract.[citation needed]
(3) The mistake was “unconscionable”, i.e. so serious and unreasonable to be outrageous

A mutual mistake occurs when the parties to a contract are both mistaken about the same material fact within their contract. They are at cross-purposes. There is a meeting of the minds, but the parties are mistaken. Hence the contract is voidable

A common mistake is where both parties hold the same mistaken belief of the facts. The House of Lords case of Bell v Lever Brothers Ltd.[9] established that common mistake can void a contract only if the mistake of the subject-matter was sufficiently fundamental to render its identity different from what was contracted, making the performance of the contract impossible.

wtf ching you serious?

以為你識野 點知wiki
唉屌你老母嘥鳩氣

我唔係覆你wor ching....

網上幾個Post 都話一定告得入，搵埋外國案例

sorry 以為你9 up 頭先一下接受唔到激動左
可能寫左最終決定權呢句 +X鐘意用咩理由無視contract law都得

如果豐澤既合約無效，咁一蚊一隻雞點計？

根據佢地邏輯所有低過成本價既買賣都係無效
香港好撚多樓要改名

因為大大隻字寫住一蚊一隻雞
間鋪冇可能話係出錯？

Consent 問題 intention 問題
佢真係想咁做 而唔係佢印錯

佢而家咪又係係大大隻字寫住劈價

你都戇撚鳩
豐澤可以話系統故障姐係任何人都可以系統故障

CLS 有無咁撚嬲呀 關我閪事咩 你地慢慢繼續圍爐啦

稍安無燥慢慢傾 大家唔好咁激動

搞事?

烘撚過閪咁成班半桶水剩係識講mistake intention
如果你讀law 唔該你地用腦諗下
consumer 係common law 入面不嬲係deemed to be the weaker party
如果今次豐澤都唔洗揹上身
會對將來既trading有咩影響
以後任何contract 只要你地話個價唔合理 就可以推落technical error度
無限彈出彈入
香港人俾人呃去買健身package簽卡數要破產
你地曾幾何時有出幾廿個post講幾廿頁因為價格唔合理呢D contract要void左佢 笑人on9我就見到
讀law 讀撚到拎黎幫大財團開脫
喂你話你係豐澤in house我都算撚數 打份工
你地唔撚係 識少少出黎屌幾個term 笑人踩人就識 而家仲要同班打手企埋一齊
你老母豐澤賺鳩完香港人錢又有冇野益鳩過你地
屌你老味

完全認同

你如果真係認真討論
我case都扔圭出黎
幾廿頁judgement入面搵埋relevant para post出黎
你地有冇反應?
係認真討論 唔撚掉返D authority出黎?
一個都冇呀屌你老母
個撚個mistake unilateral mistake no intention
講撚完就鳩就
屌你老母閪

等我放完假陪完老婆就入紙
留個名

係囉 屌
我見有好多打手都話有mistake之後就voidable, 又講consideration又contract 講到好頭頭是道咁 全部法律terms 真係唔知有幾多人信左
但就係覺得唔撚合理
查過先知根本就唔係事實全部 仲有好多帶條件先voidable
但就俾D五毛拎左出黎推post水人正仆街黎

which section

有睇架
但無讀過law真係引唔到d authority出黎 唔識點應

有D野想問 你話
Unilateral mistake:
Mistake as to terms of contract +
known/ reasonably ought to be known +
mistaken party is NOT at fault

之後又講
Mistaken party (豐澤) > 自己On9 accept左 > Contrary to ‘mistaken party is NOT at fault’ > NO unilateral mistake

但其實如果以你呢個講法搬去Chwee Kin Keong v 個case
都係"自己On9 accept左" 但都照話佢係unilateral mistake
定係我睇漏

仲有班打手呀 我屌你老母呀 我知你地睇到
你袋得幾多錢?
你有冇諗過到時真係攪到人人都怕左唔敢維護返自己權利
今次係豐澤 以後可以會係無數咁多間財團用返同一個方法對待消費者
每次禁幾個制引人落搭 一個屈尾十就話系統故障
廣告都唔洗賣架 以後消費者俾人當狗咁撚
人地有著數就做 冇著數就取消
到時你自己都on撚99俾人搵笨柒ja 屌你老母

Mutual mistake
Price is a Material fact

認同
班打手講既野睇到我r哂頭

我讀law，不過豐澤件事與我無關，所以原本諗住食花生
點知越食越發覺連登真係好多人識少少扮代表

因為Chwee Kin Keong v 最後成功void左contract
係rely on obvious mistake 而唔係unilateral mistake
(呢個terms係照跟judgement咁講)
雖然當時冇界定呢兩樣野有咩分別 (眼見就冇 幾廿頁冇睇哂)
但係法庭當時既focus係在於contract party (as a fact) 知唔知呢個mistake 既存在
所以引用到我上面講既證據
例如icq conversation佢地明知係打錯價, 一個有internet shopping experience既人發現description 出現亂碼, 律師既身分 等等
(當時有好多vendor 上面既野係apply落唔同人度)

咁你對呢單野點睇？

話口未完上面又有個
死撚左去啦唉

我layman覺得電子購買算新 舊既法例未必完善引用到去講電子購物

如果話俾左錢就係form of contract 但如果係mistake 咁個電子交易純粹根電腦行 都係mistake 之一 咁仲算唔算係有效既contract ?

班垃圾企喺豐澤嗰邊不停想mon post鳩up, 反對/笑鳩買家爭取權益
對佢地自己有無益處?
癡撚線
大家都係香港人, 點解唔會幫自己友對抗大財團?
唔幫都算仲要不停不停踩, 真係好疲累

我都係一黎就諗到呢樣野
所以好撚燥 開左兩日POST
今日豐澤發明左呢招
聽日第二間又用同一招 第日又有第二間又跟
全部都用mistake黎做promote
不過香港人 其實真係好短視
針唔吉到肉唔撚知痛
吉左落去仲要話吉一下啫洗死咩咁
真係要吉撚到肚爛先知發生緊咩事
最仆街係班打手

OH....即係個官只focus on 買家知唔知呢個"obvious" mistake
佢專登唔focus 係mistaken party IS at fault呢事件上去

所以故意用左第二個字 重點轉移左去買家知唔知個mistake呢part
嘩屌....消化下先

一早都有師兄講過
到時做Promote ，標個低價， 拎晒你個人資料，喜好
同你講個Sorry， 標錯左價
俾張coupon你當無數

到時一定大把商人跟機做

我有份買，但唔係入十幾二十既人，我只係要一部擴音機同洗衣機。

當晚我見到豐澤主頁有聖誕優惠，click入去見到好多立雜野，價錢有幾千蚊有幾百蚊，唔係全部都$298。我睇到啱嘅呢兩樣野放入購物車之後俾錢。比完錢先知原來幾萬蚊嘅嘢都係賣298，後來豐澤話係出錯

呢件事邊個可以證明豐澤冇特登減價而係出錯呢？如果買嘅人係小貓三四隻，我相信豐澤一定會繼續出貨，當做宣傳都抵。依家有班貪心嘅人一張單買幾十樣嘢，咩公司見到都會驚。今次係一次好好嘅機會去維護消費者權益，真正想買嘢，數量屬於合理自用範圍嘅買家想維護權利，咁樣都有一班人潑冷水。

為反而反嘅，我想知道你地如果見到有平野，會快快趣落單定係慢慢諗清楚？唔係貪唔貪小便宜問題，係人都知買平嘢（供應少）要鬥快（需求大）結果係點無人知，但係點解連討論都阻頭阻勢，係咪要加番句「眼紅者勿入」俾你班柒頭睇？

回正題，想投訴應該報海關定消委會？

我認一開始只係屎忽痕撚下啲讀完一個sem contract law/ business law就扮識既year 1仔
雖然我都唔係咩專家
但後尾睇睇下覺得唔對路
打手又好跟風傻仔又好
兩晚通宵瘋狂推post 推到凌晨
喂人地合法權益黎
有咩好笑
你話佢貪心又好咩都好
冇影響到你既野 你有咩資格出聲
你唔撚去馬會門口笑鳩啲人買3t買六合彩貪心？

試下搵下豐澤有無曾經咁大幅度下調 如果有會有幫助 可以加強證明你相信佢係真心特賣

利申 我無follow 淨係知豐澤閪左298有班人買左
其實佢點處理？
問題係咩先 依加錢照收無野定點 定想俾298買嗰樣野 定想void ?

喂 仲要個價任佢set
佢俾$1000 你再set高返$1500倒賺你5舊都仲得
傻閪黎

單單有mistake唔係令到contract無效既唯一條件
係呢個case, offeror係買家, offeree係賣家, 買家make左mistake, 要睇埋簽contract時買家知唔知到賣家make左mistake等等

我理解係比完錢出張單比消費者就產生合約
例如超市買野都係消費者比咗錢，收銀就會比張收據你，證明合法交易，產生合約
以今次事件嚟講，我認為消費者比完錢，豐澤系統（收銀）出封confirmation email比你，就等於合法交易，產生合約
如果呢次交易係唔合法，豐澤系統應該第一時間係出訂單未被接納email比消費者，即未能產生合約，套用係超市買野，你比完錢收銀出埋收據係你手，收銀話價錢打錯，退款比你拎返件貨，你覺得合唔合理？
依加兩者唔同嘅地方係超市已經比咗貨同單你，而豐澤消費者只係收到單，豐澤未比件貨你，你可以諗成超市收銀員揸住件貨，而你手上有單，收銀員揸住件貨唔比拎走屬於你嘅貨品
如果豐澤要避免落錯價錢唔啱嘅單，佢地應該收到消費者訂單後，用人手覆檢一次無問題先正式send confirmation email比顧客
豐澤系統set咗自動發送email係佢地嘅事，系統已經等於收銀員
有錯請指正

好奇一問
遲下d網上交易如果佢貨唔多
但見多人買
係唔係可以以標錯價為由

單方面取消交易
重新坐地起價？
同樣招數可唔可以用去其他交易？

暫時報左消委會同海關,
海關覆左我開始立案調查, 消委會果邊就未覆
係咪應該等到佢地出結果先再進一步行動?
利申: 總共買左唔夠5件野, 就算出貸都只會自用

所以我未話電子購買已經同傳統購買唔同 處理既唔係人係機 交易過程都唔同 用舊既基礎而生成既法律去套用必然引起好多問題

知定唔知佢係mistake 好難指證 話果個價合唔合理同有冇common sense 喺呢個年頭都好難判斷
你話佢博宣傳先做到咁平又得 你話太貴既貨品減到幾百蚊無可能又得 根本模稜兩可

YES
變左招徠手段
如果咁都得既就仆街啦

Why not both
呢兩樣未必幫到你enforce contact
但唔洗成本有人調查完睇下到時點處理先都係好事
香港衰左冇得同其他人一齊入稟索償
所以成本比較大
雖然通常敗訴方要俾訟費
但冇case係100%贏 同對方亦有權提把出異議
呢步就最後先plan

如果少過$75000就small claims
唔洗請律師

非常認同
潑冷水果班真係正仆街黎
我個人認為消委會岩Ｄ 海關商品說明條例感覺上好似唔岩事
不過我見好多人兩邊都有報 商品說明條例我自己又唔太熟
兩邊報哂佢其實都無壞

所以如果有人告上庭，最後判決係一個先河可以釐清雙方權益可以去到邊，唔洗今次咁大爭執，對雙方都好

我開頭都好似你咁諗 係模稜兩可
但你睇返上面 #132巴打一乘寺賢個post
法官判買家知定唔知佢係mistake 雖然係難 但全部都BASED ON有說服力既證據

我認為今次可以證明我地當時唔知佢係mistake既有兩個
1. 佢做緊減價 2. 多過一件貨品同一時間減價

跟據新加坡判例係有效
我個人認為呢個係你選擇用呢個系統既商業風險之一
你選擇得呢個方法 你就有責任完善佢

而且咁都唔係contract 咁幾時先係
拖到無了期

責任在於豐澤舉證
所以先講呢個case勝算大

個人意見，第一，只有部分貨品係$298唔係全部，第二，成個網頁鋪天蓋地都係‘聖誕推介’‘減價’等字眼，消費者有理由相信係大減價，而非mistake，加上唔係未試過有咁平產品，e.g.電腦節$1買notebook

如果佢呢單入唔到，你講既野就會不停發生

痴痴 發生左呢單野就推落係機唔係人，冇發生就舊有發例係包括埋 邊有得咁

所謂‘系統故障’其實都係由‘人為錯誤’導致，唔通個系統有腦諗野 想益你班消費者？點會無啦啦出現$298呢個數字，背後一定有員工疏忽set漏野

交易盡金額係跟返當時張單，唔洗理佢而家賣既價

啱呀 sor

兩邊都岩，一邊係調停一邊係告

好奇一問告海關用咩條例告，可唔可以令豐澤enforce contract?

加上唔係所有貨品做緊298，有正價貨品，有d減得多有d減得小

其實呢單 CASE，好有可能 豐澤會庭外和解你
好似航空公司一樣，但要你簽保密協議唔講出嚟知，等D人唔識野/ 唔夠錢打官司嘅人縮沙

豐澤打贏嘅機率唔高， 好有可能咁樣拆
就係博人無膽打官司

我估：：
一部分接受$300 Coupon
唔接受coupon 嘅，
豐澤會俾高D offer 你
例如話半價賣部Iphone俾你受唔受

再一部分人堅持打官司先同你庭外和解
畢竟香港敢打官司嘅人太少

超級市場有啲唔同 你攞野去收銀係make offer > 收銀攞件貨去嘟係accept你個offer 呢一刻contract就form

張contract係你願意俾呢個價錢換呢件貨
如果錯左銀碼=有mutual mistake所以平時如果個阿姐發現會void左佢

contract講嘅係mutual agreement 而呢個價唔係佢想嘅就姐係唔係mutual

同豐澤有啲唔同 佢on sale同埋retailers website
無咩authority 近啲嘅authority我諗係regulation 12 of e-commerce regulation 2002？ 利申 唔記得

Void左佢應該無問題 但係298買嗰啲野真係難講 要睇點證明買家真心覺得豐澤係想賣298 好似我之前講 佢有無試過近似嘅大幅折扣？有無一啲資訊令買家有reasonable belief豐澤係想賣呢個價嘅？

同埋要說服到個官喺賣方價錢有mistake而俾買方benefit from mistake比較難 可能搞一輪都係void左佢

利申 只係嘗試分析件事

商品說明條例內有最小兩樣野告得，入到機會幾大下

巴打識波

我覺得法庭唔會咁輕易接納被告以出錯為理由解除合約
訂約時必須謹慎係每一個訂約人的責任

打手出現不停屌，不停話告唔入果d咪就係要做呢效果，某幾個啦唔係指全部都係打手

佢之前有冇試過大減到咁既地步只係再增加買邊勝訴既條件之一姐，其實唔係真係咁重要

可能係法律部同事想我地呢班撚樣收手

唔知呀

其實有冇法律撚可以話我知

如果豐擇決定 指控其IT狗 係有預謀地 標錯價
目的係導致公司損失
而IT狗係認左 攬哂上身

係呢個情況下
豐擇仲駛唔駛賠償比大家 照出貨？

所以果d話小額打完要上到咩終審請律師又成係有小小on9 我諗冇人張單大撚75000，但記住個方向係要咩結果

豐澤嘅最佳策略梗係同你打官司啦

首先it 野拆現率太低
拖到一年半載，到時apple product都下架唔值錢
1先賠償俾你（香港商家人係好賤）
真係賠俾你買嘅型號(變舊型號)

2到出晒貨， 個倉無你件貨， 同你講換物第二件貨（唔係apple 最新型號），豐澤蝕都蝕少D

3 你以上唔肯接受，庭外和解你，傾賠償， 但一定唔到而家個product嘅市值，要保密

4 你以上都唔簡， 堅持要打完呢單官司佢

香港地肯打官司已經少， 打官司堅持到4. 呢一步嘅人真係少之又少，去到4. 呢一步豐澤肯賠足俾你，個別案例黎講豐澤蝕最多
但係已經係為數唔多嘅人，總數都係蝕少D

總結：堅持最後一定獲得最多

緊係要照出貨啦，佢最多可以向果位員工索償

唔係apple果d呢？

我開頭都忽略左呢點
不過都唔一定
因為如果一方到最後bleach of contract
咁claimant就唔係claim嗰298, 而係claim damages (貨既價值)

好有可能
豐澤而家諗同點樣蝕少D 係上策

你一用到D coupon 你就仆街啦
到時打官司話你默忍私下和解左
賠償金額都少D

都係果句：堅持最後獲得最多

利申：一定打官司

btw 屌走哂班打手終於清靜哂

所以我咪話要記住個方向要咩結果
唔知你明唔明我想講咩

屌笑左
法律部同你你好

咪俾同一時間嘅類似貨品俾你
畢竟點樣蝕少D 係豐澤策略

你所講出哂貨但唔好比人周到你有貨賣

落門市問到有又係另一單官司

可唔可以講下,如果我到時真係去小額告豐澤,
會有咩後果?羸=佢要出貸/賠錢
咁萬一我輸呢?

判左賣方輸你話冇貨唔比貨人，但網上又有得買到又告得啦到時又多條罪

都係個句啦
班苦主幾時告呀？
分分鐘誠哥壽終正寢都未告

輸你會有咩後果 小額姐

開頭有人唔妥班買家, 覺得買家好cheap, 貪便宜. 我覺得okay無所謂, 佢地只係單單屌買家貪心, 無道德. 其實唔係大問題, 佢地只係覺得唔應該咁貪, 算數.

但呢班垃圾猛咁loop告唔入, 費盡心思想說服人告黎無意思, 極力宣揚"就算告完都無益處"既理念(某垃圾選擇性不停copy&paste只賠200幾蚊既新聞).

好啦, 法律技術層面上駁唔到, 佢地就開始笑鳩買家係死乞衣. 再不停loop告唔入, 唔知醜, Mon post仲緊過班買家(我自己個post都比班垃圾騎劫, 自認無佢地mon得咁厲害)

到底呢班垃圾為乜野要費盡心思, 出盡九牛二虎之力去反對買家爭取權益? 咁做對佢地有乜益處? 心照啦, 大家都係打份工

豐澤事件既結果會對消費者權益影響幾大, 大家唔係唔知. 我覺得大家同為香港既消費者, 有無買$298野都好, 都應該團結.

豐澤請打手唔出其
泛民有打手選舉前連登係催票
更何況呢單野涉及幾千萬以上
請個打手成本低過單一件CASE 啦，
低過法律成本
更可以消滅賠償更大成本於萌芽階段

有問題就訴諸法律係常識
班打手咁都要屌你就知打手好多

班打手會拋法律黎呃你唔敢打官司

以過往嘅例子話我聽：身為消費者告大財團，往往獲得最多 堅持最後就是勝利

都係果句啦告左未唔洗同你回報呀，你以為自己邊個

都係好早之前講過都係幾樣野
利益，妒忌，無啦其中最小中一樣既人

無話要同我講喎，我等睇新聞炸
on9仔

咁係咪應該等埋消委會同海關出結果先去小額?

今日咁夜訓係咪等緊第二次大平賣

比豐澤取消左訂單既入黎

小第之前間公司玩過
公司搵個經理上小額告人 贏左
同個官講要對方賠埋佢上庭時公司損失左呢位manpower既人工
每上一次庭幾百蚊 計埋唔知幾多千
之後俾個官屌 話俾返幾十蚊車費俾佢就得唔好搞到咁嘛煩

星期六夜晚打機夜訓啲姐 咁都要估

咁你又問on9仔
你等睇新聞，咪得等下聽朝有咩新聞睇囉碌柒

你有無腦㗎你
呢到係連登論壇，係會員都可以留言講野
唔通呢到班巴打又準備緊資料上法庭咩
你不如早啲訓俾個豬腦休息下啦

法律係最低道德標準
班打手見一樣野入唔到你，咪第二樣野入你

總之， 消滅到少單官司， 就蝕少D
而慳番黎嘅錢係平過請打手

呢排豐澤嘅網絡打手應該mon 緊post, 控制討論區方向，
同時間你會發現少左打手文/開箱文/購物經驗分享文
因為佢哋忙緊

咪係
呢排係星期六日， 揾到法官會返工先講啦
要時間等程序

sor 我真係冇買

二萬幾蚊部電腦變298，仲要唔係限購活動，會唔會係合理嘅減價活動 ？

你等睇新聞死撚柒返出去啦 識唔撚識睇個post 既topi呀 你老母盲閪

你傻撚左呀，呢度係連登論壇，你問我咪答你唔洗同你回報囉 你又要話冇話要同你講，你問問題唔係同你唔通同你老母講呀

其實買家點知係唔係限購？

仲要無限LOOP 呢D 打手問題
消費者有責任去定價？
你想人唔打官司死埋一邊好唔好
官司未打， 你條柒碌講條毛？

想少單官司賠少D

你食屎啦打手

$1 買樓見過未？

攞電腦展果啲為例，每次都會有幾樣野係平到跳樓，但係都會寫明限量發售（例如限量10部）。小米雙11搶購亦是一例

二萬幾蚊部電腦賣298，如果冇寫係限量，已經係唔符合常理。

你真係on撚9
我個point係
回歸我第一個comment，幾時有叫班苦主自己同我講佢地告咗未呀
係你自己無啦啦話"佢地"唔洗親自要同我講
唔通長實股票跌，我話諴哥幾時死呀
姐係我要諴哥走黎同我講佢幾時死
okok

WELL
我真係信
畢竟普通法要豐澤拎證明證我

同埋， 講到明法律觀點POST， 你邊有提相關野？

收皮啦，打手， 仲要無限LOOP 呢D 低級問題

唔通人地做大特賣清貨下個月全線收皮又講比我地知咩
買野仲要諗你咩原因平賣先係最唔合常理，買野咋大佬

個比喻太差
因為豐澤係有貨唔想蝕而唔出貨

更何況比喻中訂貨情況唔涉及欺詐
但豐澤涉嫌有

坦白講，李嘉誠蝕幾多錢關我撚事

呢個係法律觀點post，毫無疑問，298定價係唔係符合常理係成單case要考慮嘅因素之一。我就此發表自己嘅意見關你撚事？

你都on撚9
你入黎問問題，咁我答你唔洗同你回報，你又嬲鳩哂咁話冇話要同你講，咁你入黎問個問題唔係想人答你咁你問黎做乜鳩？即係你諗住入黎單機既 早講啦

唔俾人入黎等睇戲
咁撚勁一言堂呀
你會唔會叫時事台
睇台灣風化新聞，留言話想中出台妹嘅巴打
死返去成人台呀

買家有責任去睇晒全部貨物價錢？

你做完打手未啊，柒碌
想人唔告， 死開一面啦

唔係唔比你入黎等睇戲，咁你等睇戲咪等囉問乜鳩問題姐 咁你問得問題有人答你你又要唔開心

成班乞衣討論點乞食 LOL

話明劈價， 將8000定價為298係常理， 都係要考慮嘅因素之一

人地講完自己個法律觀點， 你條柒碌唔月法律， 用道德（姑物論你條柒碌有無）黎笑人

你 SPIN 完未？ 想叫人唔打官司就死開啦

你都MON 緊十幾個POST LA ， 打手

電腦節我知佢係限量
因為佢有寫限量
但豐宅冇寫限量
你點知佢冇寫的原因係因為內部設定左係限量但冇展示出黎 定係人為疏忽 定係電腦故障 定係佢本來係限量 但唔記得寫限量？
好似上面定隔離post巴打的經驗咁
佢買嗰陣係知道d貨平得好離譜
所以佢覺得呢d貨係限量發售
諗都唔諗就買左先算

周不時淘寶都見d野賣得好平都冇寫係限量
賣哂自然會寫缺貨

邊撚到低級

如果大家都知豐澤標錯價，咁仲係咪bona fide purchaser?

298係你覺得唔合理 係你既事
唔代表人地都要考慮呢個問題
消費者購物既concern有好多 抵唔抵 quality好唔好 啱唔啱用 邊度出產
正常人係唔需要係賣家角度考慮件貨對佢黎講合唔合理
本身兩樣野就有衝突 諗黎都戇撚鳩

最重要係civil case 我只要有on a balance of probabilities 既機率 唔係因為明知道佢系統出錯而買呢件貨 就足夠
呢個問題唔需要再問

依個case唔係clear cut 一定得同一定唔得, 主要係睇下成個情況下, 客觀地有冇合理理由相信佢係標錯價 (例如原價, 正常冇舖天蓋地promotion既促銷下reasonable man會唔會懷疑係標錯價, 物品係市場度有冇個price range等等)
可以參照香港案例 Eshed Diam (HK) Ltd v Siam Color Gems & Jewelry Ltd既討論
樓主個論點會係官既 一部份 ／其中一個 考慮, 冇話一定得或者一定唔得. 如果個產品係原價1000, 唔係新貨品, 又唔係大手入貨, 係可能 may be 依個argument 60 - 70% 機會得
當然打唔打官司就除左law point都仲有好多考慮, 純法律觀點我會 (好唔負責任咁) 講 Depends

而豐澤都係限量
打手點解唔提有10000部做上限
而豐澤有能力出貨？

你一野就假設人地知冇得講嫁喎

咪撚理鳩佢啦 郁啲叫話人打手
全世界都行緊e-commerce，呢啲事日日都有

One essential element of a contract is an intention to create legal relations. If an item has been very heavily discounted and it is clear that an error has occurred, the trader could say that it was obvious that they had no intention to form a contract at that price.

However, if the retailer has drafted its terms and conditions carefully – which Screwfix appears to have done – then, unless it has deliberately misled customers, it will usually be legally entitled to cancel the order right up to the point of delivery.

你連埋上個回覆
都鳩估我目的，猜測我內心諗乜，乜野情緒
唔好咁gay好唔好
話你on9仔又話我嬲鳩哂，但自己講粗口就ok
又話我入黎想單機
明明你答我啲9唔搭8嘅回覆
我最後講係唔係要誠哥要走黎同我幾時死，個point你直接回避
我係講緊你第一個comment9唔搭8呀
繼續轉移視線話我內心係唔想人答我呀，繼續

普通法， 假設人地知要證據
班打手提都啦提

就係想人唔打官司， 你同佢講法律， 班打手就spin 到你人格低笑你
想少個人唔打官司

我假設人地知，係因為上面有人不斷話「298合唔合理係低級問題」。但如果298係唔合理，而又走去落單，咁咪唔係bona fide purchaser 囉。

所以其中一個爭論嘅位係：到底298係唔係合理

推
班打手loop 黎loop 去幾個問題
首先扮大狀 , 唔夠講就人身攻擊

問問題答你問題都叫估你目的
你一開沒話人on9你唔講，咁你問誠哥幾時死，個問題係問誠哥緊係要誠哥自己答你啦大佬

班友唔會理架啦 哂氣啦
一折唔撚俾啊

咁樣先可以決定到買家買果時覺得個價合唔合理？

根本就洗腦式不停loop
佢地覺得D人睇得多就當真

不停問買家有無責任定價呢D問題
唔提法律觀點， 之後就笑鳩賣家道德有問題

班打手想少個人打官司貼少D

只要claimant 提出佢係 e.g.見到個網有'promotion'字眼, 所以去買
burden of proof 就落左係豐澤度 去disprove 呢樣野
佢需要舉證價錢點解會唔合理到一個reasonable man會認為係出錯
當然 大家數黎數去都係得價錢一個point 但單靠呢個point 係唔足夠
尤其買方正正係因為你做緊promote 先買
冇人需要去猜度一個商家究竟做幾多折先為之合理
連機票都有$1 點解你唔可以為左宣傳效果做呢件事?

點解買家有責任參與定價？？？

其實係唔合理
千幾蚊的機票賣1蚊都係唔合理
但係宣傳廣告令個價錢變得合理

用T&C保護又得
用Offer and acceptance保護；出貨日先當接受合約又得
最後大佬unilateral mistake and good faith又得

推
班打手一陣當睇唔到， 繼續入法律POST唔用法律，而用道德觀點笑買家

sor 呀唔係想打沈你 但你講呢幾樣上面都講過
再諗啦

唔識睇英文
咁其實係咪出貨日之前
我都有權撒回合約叫佢退錢？

咪就係問緊佢點先決定到買家買既時候覺得個價合唔合理，唔通買家一定要知市場價格先可以買果個貨器咩 咁你做特價加上引用1蚊機票，唔通1蚊機票又合理咩 但如果係宣傳咪合理囉 咁買家唔通打上去航空公司問清楚係咪因爲宣傳先做1蚊機票咩

唔好咁鳩啦

買賣雙方係平等
試過買貴野叫豐澤出貨日前退貨唔得
買賣雙方係平等
身為堅決打官司嘅我一定會打上去

"你都on撚9
你入黎問問題，咁我答你唔洗同你回報，你又嬲鳩哂咁話冇話要同你講，咁你入黎問個問題唔係想人答你咁你問黎做乜鳩？即係你諗住入黎單機既 早講啦"

你先猜測我心情 後估我目的
無quote到你上一個comment姐
你咁金魚腦，我地好難討論落去喎

"長實股票跌，我話諴哥幾時死呀
姐係我要諴哥走黎同我講佢幾時死"

粒六ching竟然話姐係我要誠哥自己走黎答我幾時死 粒六ching思維世界級呀
填海post巴打話林鄭幾時死呀，都係想林鄭自己答

你有權，但佢唔同意你都冇得退，所以今次事件就係未經雙方同意，佢單方面取消交易

你依個係subjective test, 即係買家主觀感覺 / 理解 ／判斷
但係個官會take objective test, 或者subjective-objective, 即係一個有common sense既人係依個情況 (價錢係一個考慮, 但係仲有其他考慮, 例如果時所有產品既價錢, 當時網上或者新聞既coverage等等等等), 即係話個官會要當你係一個有common sense / 對世界有認知既人, 基於你見到既資料會唔會覺得係標錯價

我之前有個POST 講過
如果買家有權有責任參與定價
應該要睇埋財政報告先參與定價
但班打手無視左

你算鳩數啦你 你組織下你想講咩先啦

咪理佢啦
擺明入黎撩交嗌 唔諗住討論

首先你假設個官點諗已經好大問題，第二對世界認知每個人唔同，點樣去界定一個客人對呢件貨市場價格係幾多錢，機票我認知係好貴，但事實可以做1蚊來回

你敗走就敗走啦你
你咁樣收尾法，不如當訓着咗都無咁柒

"長實股票跌，我話諴哥幾時死呀
姐係我要諴哥走黎同我講佢幾時死?"
粒六是日金句 : 個問題係問誠哥緊係要誠哥自己答你啦大佬

我想盡量答下佢姐 但佢講野越黎越唔似常人連自己講緊乜都唔知

駁唔到就走清高冷靜路線

其實objective test 咪係個官既subjective
我上面講既野其實都係reasonable man 會考慮到既野 冇衝突架
問題係有冇其他overwhelming 既factor會導致 reasonable man認為個價錯 例如你講既例子
我係想講單靠價錢低一個point 係唔成立

痴q左線

唔好咁話自己

感謝幫推

對
所以而家係度班法律友成日要我地disprove"$298買原價$8599既iphone唔合理, 從而推斷買家知道網頁標價出錯"呢個statement
根本我地就唔需要disprove
其實係要佢地disprove"係promotion時段買$298好合理, 所以買家根本唔知網頁標價出錯"呢個statement
其實佢地講左好多法律terms 一定讀過法律
無理由呢點佢地會唔知

而家不停loop呢個point
又係想人唔想上庭
法律部同事

其實最後個官點判我唔敢肯定, 因為一定係case by case, 但係個官會用subjective定objective就係Eshed Diam (HK) Ltd v Siam Color Gems & Jewelry Ltd講左既, at para 26:
"This then gives rise to the question as to the circumstances under which a party should make an inquiry. When should such a party make inquiries failing which he would be considered to be shutting his eyes to the obvious? We do not think this question is amenable to a clear definitive answer. Situations in which such a question could arise are infinite. But we could accept what Mance J said in OT Africa Line Ltd v Vickers plc [1996] 1 Lloyd’s Rep 700 at 703 that there must be a ‘real reason to suppose the existence of a mistake’. What would constitute ‘real reason’ must again depend on the circumstances of each case. Academicians may well query whether this should be based on an ‘objective’ or ‘subjective’ test. At the end of the day, the court must approach it sensibly. The court must be satisfied that the non-mistaken party is, in fact, privy to a ‘real reason’ that warrants the making of an inquiry."

無錯
合理範圍嘅定義都唔同， 俾個官判好過

而班打手不停LOOP 連法官都有審一大論嘅野
1 . 買家要參與定價
2. 打手只著重成本， 忽視Promotion Period

都係果句， 笑人D 打手太低級， 連個官都要搞一大論嘅野都想少打單官司

不嬲冇內容剩係人身攻擊就直接無視
因為冇內容根本冇野可以回應

痴撚左孖根

你又假設左個官點做

有同感
呢條友又係想破壞討論

我係答到唔識答佢，如果你有留意既話你會明我講乜

推
一上法庭， 班人就笑你道德低
法律都未解決嘅野， 就用道德笑人減少官司
法律部同事

法律部同事又點會同你認真講 "如果個產品係原價1000, 唔係新貨品, 又唔係大手入貨, 係可能 may be 依個argument 60 - 70% 機會得" 呢?
60 - 70%係指依個point係有得拗喎
我講到明係Depends
阿生你搞清楚我個立場先啦好嘛

冇嫁真係win左咪笑你大眾乞兒，輸左咪笑你on9囉 仲有野發表

你岩
SORRY太眼訓

如果我話個官會話買家實輸咁我就假設左個官點做
而我話個Test係乜乜乜, 係因為案例講左依個情況要用乜野既test

班打手真係立於不敗之地
我不停問核心問題”買家有冇責任參與定價”

到而家一刻無人答到我
根手就笑你係傻仔， 忽視左Promotion period唔駛計成本,

不停Loop 成本論>乞兒>成本論>乞兒。。。。。。。。。

loop到一個位無人敢打官司
就最岩法律部同事心水

所以我有認真覆你
或者咁講
It is beyond the standard of a reasonable man to require a consumer to concern about the reasonableness of the price of goods provided that he acknowledges that there is a promotion.
你點睇

因為豐澤大大隻字講減價

千其唔好回覆我
成本論>乞兒>成本論

出嚟啦， 打手

其實豐澤果邊知自己咩處境，果d咩價錢合唔合理，老實講今時今日1蚊機票，1蚊買樓都出得仲有咩合唔合理，豐澤當時版面係點，每件貨品價格係點我諗大家好清楚，如果所有貨品298你就可以推到呢個一定唔係合理價錢，但咁岩就係有d減好多有d減好小，有d又正價，作為買家果下咪掃平貨囉，就係咁簡單

呢個巴打認真架 俾佢答啦
做得in house 得鳩閒夜媽媽同你開工咩
而家一分就分到邊D係打手
戇灰=打手
唔會有法律常識

呢個巴我都信佢認真

佢應該唔係法律部同事
只係我太累睇唔清楚佢論點
鳩UP左標籤左佢 唔好意思

都話左298係promotion periods 就變得合理
成本不是promotion 唯一考慮

而打手需要證明買家有責任定價

我覺得個statement係: "Whether a reasonable man would be put on inquiry in the light of the low price of the product and given that he is fully aware of the promotion"
另一個考慮應該係 "Whether the conduct of the purchaser demonstrates that he is fully aware of the so-called mistake of the seller"
我到而家都只可以講 "Depends" / "case by case", 唔可以一概而論
例如大手買入30部既, 個官可能話個買家係明顯exploiting the "mistake" of the seller
如果係買iphone, 個官又會考慮到市面上大電器舖都係公價賣iphone, reasonable person只可以得出標錯價既結論
但係買一部1500蚊既電器, 個官又可能會話佢係bona fide, 只係覺得促銷減價合理
我只可以講我見到既唔係一個必然既Yes / No, 要好小心咁劃一條線

你買果時仲一定要知市場價格

事實係唔會有人打官司
就算依個樓主舉幾多point都好又有幾多買左既信打得贏
佢地唔係蝕左錢,只係拎唔到著數
班友邊會多鳩餘冒住蝕既風險去打官師

Iphone市面好似唔一定賣公價，呢單野有樣特別就係佢面版有講大劈價之類既野，所謂劈價已經唔係一般做特價既思意

我只係覺得依個topic幾有趣可以認真討論下, 咪當同各位巴打交流下咁
咪當工餘自我增值下
順便當比苦主知道自己既站位lor
頭盔: 只係理性討論, 非法律意見

等等先， 你犯下錯誤
1. 你假設左個官點想諗
2. 買賣交易唔駛交代用途架 ， 點解可以“用途”一點黎否定買家？

拎出去炒賣唔得， 香港成個股票匯唔駛運作啦

見你打咁長字先回你， 雖然你重複左打手嘅問題

賣家唔公布成本俾你知
但你要考慮埋貨品成本

我到而家都真係唔知IPHONE 要幾錢成本

佢之前已經回過
如果我話個官會話買家實輸咁我就假設左個官點做
而我話個Test係乜乜乜, 係因為案例講左依個情況要用乜野既test
同埋佢只係話可能
最終都要睇個官點諗

我頭先嘗試抽離返立場 (pretended that I am a reasonable man )
我都係覺得purchase 嗰一下動作 姐係可能係見到promotion
再click 入去 再見到咁平即刻proceed 可能一分鐘左右
係唔會考慮你所講既野
我可能會諗 點解咁平? 但就會俾佢promotion 說服左
(假設我買緊i phone 唔係一睇就知值幾萬蚊既電器)
咩公價 型號 真係唔會係呢一分鐘左右諗
因為係呢一刻做呢樣野係唔合理
你要出去做research 到時花多唔知幾多倍時間完成交易
我可能會係事後去睇 呢一樣野本身賣幾多錢
再諗返個價合唔合理 甚至懷疑個價錯左
但呢樣野已經係事後既state of mind

我都係一樣
唔順氣D打手係咁誤導人
咪傾下囉 溫故知新係好事

成本唔係重點，重點係合唔合理最基本都要當事人知市場價格先啦，咁係咪每個人都係要留意要知每件貨賣緊幾錢，就算知，咁現今社會，1蚊機票都出得既時候，要做宣傳仲有咩合唔合理價格之言，買家冇責任要諗佢賣咁平既動機，買家只係想買野姐

傻仔， 你個比喻講少句
“電器舖標一蚊價錢”

打手做好D好唔好，你個比喻“ 定價1蚊係買家決定”

恥笑開始

同埋呢種價錢第一時間會覺得係限量
手快有手慢冇
更加唔會咁冷靜分析

唔怪得知9唔搭8 不斷回避問題
因為佢唔理人覆佢啲咩，齋講自己想講嘅野
相對乜野都講得出，自己睇返上文下理啦屌 金魚腦，唔怪得知我分開咗quote留言，斷咗樓，佢會唔知同唔記得同我講緊啲乜
睇唔明就話人自己自轉 今次就話我痴q線

講漏左呢個point
我都覺得quantity 係唔關事
當我覺得平就會買 只係我當時衡量自己有冇能力咁做
就算係投機 都唔代表我係take benefit from mistake
我係take benefit ONLY

我都唔知我要點分析你先唔會當我係打手....

1. 我唔係假設左個官點諗, 而係利用左個法律觀點去分析, 你可以當我個 "個官又會"依幾隻字係指 "會有咁既Counter argument / 分析"

2. 你睇多次我幾時講有睇個用途, 我個意思係, 如果大手買入30部既, 可能會有個Counter argument / 分析話, 依個行為會令到人覺得買家係知道依個價位係低得唔正常, 從而推論出佢有可能, 或者有機會覺得買家係有可能覺得兇宅係標錯價

只要有個ok合理既Counter argument, 個case都唔會係100%贏硬, 就係睇個官傾向Buy邊一個, 所以我一直都係話 "Depends"

其實 豐澤都係限量10000部
引申到一個問題：買家有責任知道？

清 你份人都幾有耐性

咁限量10000部其實有冇顯示比買家睇？
事後知道的資訊係點並唔重要
最重要係買家買嗰刻掌握住咩資訊

屌你我地特登唔理你做咩碌佢喎 等佢單機下啦

2個點一早有人話左

資本主義一向低買高賣
買家係低價購入完全屬於經濟學理論上做嘅合理行為
點解可以引申到“買家知道標錯價”
同埋你需要舉證“買家知道標錯價”

同打手理論好似。。。。。。。

做咩撚野呀其實...痴線呢到啲人

覺得你特價做得平大手收，同你係咪標錯價以大手收好似冇乜關係，最後都係大手收

呢D 經濟學原則。。。
“大收購入=知道標錯價”係需要舉證

應應下攪到醫科生巴打都開始癲

我係想答佢，佢平我大手入係因為覺我佢平，唔會因爲佢平我大手入令到個官覺得大手入係知佢標錯價，兩者都唔關事既野黎

我就嚟要排籌，我都要見醫生
班打手為左要要恥笑你， 講左乜都唔記得， 總之就係要恥笑你

同意, 亦都唔同意
(1) 法律上係一定容許投機同炒家存在, 賣家唔識標價 ／為左促銷標低左比人食到水依d只可以怪on9, 但係人地因為意外標得好低, 法律上唔會比人咁樣R著數, 所以先有個新加坡case出現

(2) Reasonable man唔係一般人, 而係一隻超級理性既法律怪物, 就算見到低價都會諗多兩諗, 個purchaser有冇諗係主觀既, 隻超級理性既法律怪物就一定會諗, 而依個情況個test (廢事又比人話我估個官點諗) 係會當你係隻超級理性既法律怪物去諗. 所以我從來冇rule out過有人真係覺得促銷依個論點 (因為隻超級理性既法律怪物企係個別買家既角度都會覺得係促銷), 但有d情況係超級理性既法律怪物真係會覺得標錯價

(3) 隻超級理性既法律怪物係會考慮曬所有野, 包括豐澤唔係其他一般會1蚊賣電腦既店舖依件事

結論: 我重覆左無限次既"Depends" / "case by case"

係嫁，你見我已經唔理佢地就知啦 佢地講野係唔會接到對上一次佢地講既野

無錯

豐澤需要舉證“知道標錯價”

屌你老母重未嘈完
覺得自己贏面大咪去告囉
日撚日係到開post圍爐
知唔知道好撚肉酸呀
意見唔順意就屌人打手葡萄
覺得自己咁撚慘比豊澤棟撚左咪同個官講囉
上黎圍爐比唔到「公義」你嫁
接啦

利申：有單

豐澤只係需要舉證“買家係果個情況下應該會覺得標錯價”
都係按情況而定

傻仔， 因為298都係電器舖標價囉
唔好再問On9問題，已經BLOCK 左你

除左最後一句其他句子見過無數次

你咁樣解淨係得一剩巴打會明

咁其實法官唔知道邊d人覺得係促銷
邊d人知道係標錯價的情況下會點做？
廢除全部合約 咁對覺得係促銷的人唔公平
接受全部合約 又對豐澤唔公平
特別係好多人都係睇完連登post先去買
第一頁內容都有討論過標錯價的可能性
反映連登仔知道可能係標錯價 而唔係促銷
真係要續單審先得？
問下原告點解會上豐澤個網睇野
起碼原告作供的時候理論上要誠實
講大話的後果可能就係坐監

其實我係教緊d買家點去拗
如果佢地堅持我係打手我都冇符

巴打 辛苦晒你同班打手9up咁耐

因為豐澤個網有大平買，所以要上佢個網囉

去到最後要舉證“買家要標錯嘅行為”
呢樣野太難

我明丫

因為豐澤個網有大平買，所以要上佢個網囉
去到最後要舉證“買家知道標錯價錢”
呢樣野太難

咪理佢啦，哂氣

咁原告問你上豐澤個網之前有冇上過連登睇到豐澤個post的話 你會點答？
如果冇的話 當然答冇就冇事
但明明有然後答冇 呢步已經承受住比假口供的風險

其實而家件事去到邊？
入左法律程序未？
利伸有單 全家都有
告贏左通知我

1豐澤要拎證據WOW

2點會問到連住尼拎證據？

3再者
當時連登仔都係懷疑， 無證據

4. 同埋你假設左“連登=世界”，唔係連登仔就唔可以大平買買野？

舉證責任係豐澤度

1. 我記得reasonable man standard 會depends on circumstances adjust
係我角度呢個case 會因為佢進行緊促銷in a large extend 降低
最接近既新加坡case 已經唔適用 好多circumstantial evidence係呢度都冇
但係都唔代表而家呢個case 100% 我上面都講左
2. 睇返你quote 段野
Color Gems & Jewelry Ltd講左既, at para 26:
"This then gives rise to the question as to the circumstances under which a party should make an inquiry. When should such a party make inquiries failing which he would be considered to be shutting his eyes to the obvious? We do not think this question is amenable to a clear definitive answer. Situations in which such a question could arise are infinite. But we could accept what Mance J said in OT Africa Line Ltd v Vickers plc [1996] 1 Lloyd’s Rep 700 at 703 that there must be a ‘real reason to suppose the existence of a mistake’. What would constitute ‘real reason’ must again depend on the circumstances of each case. Academicians may well query whether this should be based on an ‘objective’ or ‘subjective’ test. At the end of the day, the court must approach it sensibly. The court must be satisfied that the non-mistaken party is, in fact, privy to a ‘real reason’ that warrants the making of an inquiry."
其實佢冇提reasonable man 甚至whether the test should be ‘objective’ or ‘subjective’ was still unanswered
唔知其他para有冇
佢呢段盲剩係講要有‘real reason to suppose the existence of a mistake’
如果單單講'real reason' 純粹價錢低very likely to be NOT a real reason

補充：突然之間想換手機， 上網睇野見到

各位巴打快D休息
打手有糧出 我地on99又冇買貨
唔值得
我沖涼先

同意巴打講，未必係objective test
如果單從”shutting his eyes to the obvious”去睇，似乎點都會有d objective element係度
價錢低could be a real reason if it is so low that there’s no other reasonable explanation other than mistake

但係你要都直接答有定冇
雖然佢捉到你比假口供的可能性係好低
但機會絕對唔會係零
你真係有信心連仔唔會比證據誠哥？
對手係誠哥的情況下我好有保留

But 價錢低 is also very likely to be merely part of the promotion

唔該曬咁多位回我嘅巴打

法律我冇你哋咁在行，學到唔少野

你問我想點，我最想因為呢件事令大型連鎖店加強購物保障，令顧客可以喺有限期内退貨。商家可以突然減價又可以突然取消交易，顧客係付出真金白銀買嘢，好應該都要有保障

假設係答“無”
舉證你其實好困難

1 民事案件拎資料無約束力

2 連仔要出賣你

3 你連登登記EMAIL， 教育/公司/ISP 出賣你

4 豐澤咁做同以上機構都違反私隱條例（可能）， 但願意咁做

5 無連登AC， CD ROM 都可以睇POST ， 演變最後變 CHECK IP

6 誠哥會有你IP ADDRESS ？？？？

總括而言， 係法律上舉證我覺得好難

其實我都諗唔通應該係no other explanation other than mistake定係it is more likely to be a mistake than a promotion.我傾向後者，因為佢用”shut a blind eyes to the obvious”, 即係話係有可能係promotion, 不過更大可能係搞錯就得
依個細位我諗個官避開左求其話approach sensibly算鳩數

其實objective subject 冇得borderline
我唔知你個case context 係咩
但以我理解objective 應該係apply落accused/ defendant （一時諗唔到有冇例外 個腦唔係幾function）
冇理由對purchaser/ (possible) innocent party 咁高要求

另外我同意你對”shut a blind eyes to the obvious”既理解
切合返standard of proof

Subjective*

呢個post又開始有打手黎騎劫

豐澤唔出貨係打手們日夜mon post既最終目的.
明明唔關佢地事, 但班人千方百計企圖灌輸"告唔入"同"告完都無著數"既觀念, 被法律技術性擊倒, 駁唔到就不停強調"唔知醜".
居心何在大家自己有眼睇

一句講曬. 連登大把人屌班買家貪心, cheap, 其實好正常無問題. 但大家同為香港消費者, 正路唔會有人咁落力去說服班買家唔告豐澤.

班垃圾打手做到咁出面真係

算啦，成日講reasonable, 大富翁無喇喇會捐一千幾百萬做善事，買家買嘢個陣會唔會諗佢又做善事。覺得、認為、可能.....

事實就買家畀佢錢，賣家收咗錢出咗email confirm

低買高賣係經濟學嘅原則黎
買家做到都要屌
同班班打手講道理， 唔夠講就 SPIN 到做道德塔利班笑你

問佢點解有道德， 班打手答唔出
仲之搵樣野再笑你
同法律部嘅同事揮個手

其實呢單 CASE，好有可能 豐澤會庭外和解你
好似航空公司一樣，但要你簽保密協議唔講出嚟知，等D人唔識野/ 唔夠錢打官司嘅人縮沙

豐澤打贏嘅機率唔高， 好有可能咁樣拆
就係博人無膽打官司

我估：：

一部分接受$300 Coupon
唔接受coupon 嘅，
豐澤會俾高D offer 你
例如話半價賣部Iphone俾你受唔受

再一部分人堅持打官司先同你庭外和解
畢竟香港敢打官司嘅人太少

再貼出嚟， 堅持到最後一定獲得更多

十分同意,花生友都係會叫人告,等食花生,而唔會不斷同你講"告左都唔會成功"
最好既方法就係唔好理佢地,每覆佢地一次就俾位佢地入,只要唔好理佢地,到時佢地連打手都冇得做

班法律部打手好惡
話賣家覺得蝕， 就有權 cut 單
但豐澤單CASE 成為案例，法律講求公平公正關係之下
身為買家嘅我都可以CUT 單要求豐澤退錢，追番用左十年嘅電視， 單反等等

但打手好似無推論會去到呢一個地步

反對你地既就係打手
真係夠哂客觀
係連登就講到點勁點勁
咁有道理就拿拿林告兇宅
成班係度取完暖然後無左回事既死全家

又係度打稻草人
傾法律觀點唔代表我地有買
冇買我地點告
傾下戰爭唔通要去當兵
On99

格黎呢個用惠康黎垃圾類比今次事件既Post
根本兩日前已經無人推
俾LIHKG 放左係熱門兩日
根本可以當熱門區做廣告區
邊個落Order 自己諗
乘哥要Data LIHKG 唔比？ 我睇唔透

呢段真係要每頁post一次

笑左
講明傾法律意見
講唔通又想Spin 人圍爐 又叫人告告告
無買呀點告呀
真係好柒

最後好多298貨都彈出售罄，咁算唔算係限購?

郁d就話其他人打手
又話兇宅好驚人告又剩
到自己身上就變左打稻草人
接受唔到其他人意見就唔好講咩傾法律觀點
好肉酸

係咪一定要見到係限購先至可以合理化$298

如果 當時見唔到寫住限購
但見到下面呢幅圖

佢同我講 "不能錯過此優惠"
我有理由相信呢個係"限時"既活動 唔係"限量"活動
咁因為"限時" 所以就即刻落單囉 "限時"就係合理化$298既原因

豐澤嘅最佳策略梗係同你打官司啦

首先it 野拆現率太低
拖到一年半載，到時apple product都下架唔值錢
1先賠償俾你（香港商家人係好賤）
真係賠俾你買嘅型號(變舊型號)

2到出晒貨， 個倉無你件貨， 同你講換物第二件貨（唔係apple 最新型號），豐澤蝕都蝕少D

3 你以上唔肯接受，庭外和解你，傾賠償， 但一定唔到而家個product嘅市值，要保密

4 你以上都唔簡， 堅持要打完呢單官司佢

香港地肯打官司已經少， 打官司堅持到4. 呢一步嘅人真係少之又少，去到4. 呢一步豐澤肯賠足俾你，個別案例黎講豐澤蝕最多
但係已經係為數唔多嘅人，總數都係蝕少D

總結：堅持最後一定獲得最多

再POST 多一次#hoho#

班打手講咁耐都無講公司點樣做
而家從代入角色思考下

你係呢個法律觀點post同人講
要受你D抵毁人生攻擊之後先可以繼續傾法律觀點?
咁你肯講你D法律觀點未呀
無就死返出去第二個POST乞食啦柒頭

我都講左好多次， 點解消費者有責任要知道以上資訊？
我唔需要知道係唔係“限時”
而知道交易金額係298就得啦

我知
舉証"買家知道標錯價" 呢件事係defendent責任

但我唔知上庭時佢地會以咩形式舉証
會唔會出現defendent不停質問claimant既情節
即係例如會俾人問"點解你見到減價,但又見唔到限購, 就認為iphone 賣$298唔係標錯價"之類既問題
可能我睇得太多CCTVB 其實到時情況會係點

你個問題又要LOOP 番298係唔係合理價錢 loop 番298係優惠推廣價錢
好煩

豐澤呢單野好有可能形成反伸索 案例
即係買賣雙方有同等權力取消CASE
班打手記得今日為左撐豐澤講左咩道理

他日消費者都可以相同原因取消交易
一陣連登出現“買左豐澤電器十年後覺得蝕左，要求取消交易退款教學”post ， POST 裡面教人賠償三百蚊現金俾豐澤， 然後要求全額退款

班打手到時唔好“豐澤做就撐，買家做就屌啊”

係...
而家諗諗下..睇黎如果真係係咁LOOP類似問題 去質疑"當時買家認為$298唔合理都照買"
就咁答"我唔認為我有責任要知 我只知做緊優惠 $298"就得
真係唔好講咁多 講多錯多
解釋完佢又就住你解釋左既野搵漏洞就捉蟲

係就好呀

識玩就要咁玩
有法律部職員mon 住
呢單野本身有賠償上限
但成為案例唔同講法了
全體每個消費者都可以要求XX公司賠償舊家電

模擬情景原因： 購買是屬於人為錯誤， 而且令到消費者購買成本上升， 令消費者蝕底， 而且購買價錢都係唔合理

一早sd左email去消委會

推
報海關同消委會兩邊報哂實無死

有無報埋海關?

想報 但得一個人牙力未必夠
想有一班人一齊報

其實報海關同報警性質一樣
舉報左佢就要調查
唔洗約埋一齊報
都唔洗幫佢搵埋證據先報
執法人員黎 佢地職責就係調查件事

又唔好咁誇張
只要係收貨後係日理時間內冇通知賣方退貨換貨已經當你收左貨

其實最好一步一步黎

唔係都係send email咋咩

比豐澤取消左訂單既入黎

呢邊有個POST教人點報

有得打官司了
以我理解有追溯權力
不論一日定十年
我覺得蝕左
就可以退款

其實我想知報左消委會既人有無回覆?
我淨係見到有人話報左海關已經立左案調查

如果咁都得真係好痴線
所以我都唔明點解D人咁都會撐豐澤

無哂打手喎
係咪法律部朋友叫你地收手等佢沉

佢哋怕我反伸索嘅理論
班打手去到太盡
無諗過會嘔番十年前利潤出

根本本身請打手黎洗版就錯策略
豐澤公關食濕米
你真係當人戇鳩 俾你洗下版就帶到風向
如果係咁熱狗早幾年係高登日洗夜洗一早贏開巷
而家屌屌下辣著埋我地呢啲唔關事既人
自己捉蟲入屎忽

讀多次我講既, 我講到明其實唔係所有反對買家既人都係打手.

好多人開post屌買家無道德, 相信無人覺得佢地全部都係打手.
班買家告/唔告, who cares? 買家無道德, 但邊個對班買家告唔告咁上心? 你仲有無見班道德撚開post? 無, 因為真係唔關佢地事.

但就係有"一班人", 落足力去宣揚一定告唔入, 就算告得入都一定賠好少(有人不停選擇性貼法庭只賠200$既新聞)
明明唔識法律既都要夾硬講, 企圖誤導其他買家. 不停騎劫所有豐澤post, mon post仲密過買家. 為乜野? 班人唔係屌買家無道德, 而係唔想買家去告得成.

好啦, 當大家已經著手研究法律技術層面, 嗰"一班人"喺法律上又駁唔到. 跟住點呢? 佢地就不停屌買家係乞衣, 唔知醜. 企圖以道德途徑去阻止買家去告豐澤.

嗰"一班人"為乜? 一般道德撚點會咁落力?
係咩人會比買家更緊張, 咁想買家唔去告?
咁你話, 佢地唔係打手仲會係乜

根本個PR完全失敗. 咁大件事,咁多日有無人出黎回應/道歉？
淨係鬼鬼崇崇咁cancel客張單，然後出email話比番300蚊e-coupon就想當無事發生.

最仆街都係果班好明顯係識法律
但就只講一部份出黎 或者講D唔關事既法例出黎誤導其他人
例如 會話因為有unilateral mistake 所以 contarct void
一係就叫人搞清楚invitation to treat同offer既分別 查下咩係consideration
呢D人根本就識法律 但就拋個書包出黎講D唔講D去誤導人 呢D就真係仆街冚家剷黎
講緊你班仆街呀法律部同事

佢地諗出噠隻英文字就可以即刻將買家拋疾
就偏偏遇著你班屎忽痕又肯做功課既, 先可以撐到行

究竟係咩驅使你半夜正更都仲要屌走班打手
係愛呀？定係責任？

係屎忽痕呀

啱呀 戇鳩嗰班都冇呢種人咁仆街
Hi 冚家剷

班ON 9成日要人清楚個價錢符唔符合豐澤個成本
但基於公平公正原則之下，

豐澤有冇想清楚個價錢符唔符合消費者個購買成本？

就算月入六萬， 出二萬蚊買個單反都好吃力， 而六萬蚊已經係超過香港入息中位數，點解豐澤無考慮個價錢係唔合理嘅購買成本而照出貨？？

點解豐澤可以利用消費者錯誤決定而造成交易？？？

成單交易應該唔成立， 可以取消WOW（打手道理應用）

PS： 豐澤延長保用， 大把消費者長時間KEEP 住你D 單， 小心答問題， 一陣間嘔埋開業以黎利潤就唔好啦

豐澤明知價格對買家唔合理都照賣
明顯一個普通人要負擔咁高價錢黎買係唔合理
而且sales 好多時仲要知道對方冇錢要簽分期付款
contract 因為價格不合理 > 唔係建基於雙方intention > mistake > voidable

打手個理論係
消費者應該要知賣家個成本超越常理
但豐澤都應該要知消費者個購買成本係唔係合理

就學生而言， 無穩定收入， 但豐澤明知人地係學生身份嘅時候（根據打手理論， 唔表明數據都應該要知）
俾95拆人嘅時候， 點解無考慮個學生嘅購買成本？？

學生主動表明身份， 豐澤點解無考慮過人地購買成本係超出合理範圍， 而繼續買 I PRODUCT 俾人？

一部電話都要幾千蚊嘅時候，
超出學生合理嘅經濟情況， 理應取消交易退回款項WOW

PS： 學生時代買落黎IMAC 仲用緊
仆你個街 豐澤知我果時無正當收入都照出貨俾我

我真誠地覺得佢應該要退貨俾你
豐澤正仆街 小朋友都蝦

做乜無哂D打手

打手已經全面離場

喳ga
明明set好個壇等佢地黎佔領

係囉今日同時消失哂

香港合約既案例都好睇輕consideration，一蚊都夠

我見個咩未著底褲有係第二啲post留言
正賤種

其實大家係咪忘記左
合約成立後， 係可以breach
冇話老奉一定要執行

咁毀約方當然就要作出補償
補償既程度單單案唔同
有情況甚至係還原當冇發生過都得

但補償一般準則都係不可超出預期損失之外
豐澤唔肯出貨比你
退款應該係零售行業最普遍及合理既做法
補多張coupon比你已經係補凸左
冇理由賠電腦、電視差價比你
因為並非合理預期既損失
零售買家只係得唔到件貨，僅此而已
除此之外並無其他合理損失

就算買家唔認同，要打官司
法官都會認為賠coupon已經係最大既補償
Close file

可能知道今日星期日
知道呢度多人 所以諗住等佢沉
唔知係咪收到order入黎吠一下就扣糧呢

又特登拎張間住個五字當見唔到嘅圖出嚟fake news

以你咁講合約咪即係冇用囉
立左約就有責任完成交易，如果照你咁唔係一定要完成咁立約黎把撚，咁應該世界大亂

轉頭覆
歡迎提出呢樣野
一路俾打手糾纏係formation 呀mistake 呀
未有機會應

簡單D黎講
係豐澤錯買家岩既前題下breach contract己成定局既前題下
即使係咁
你都主觀地認為個官判個賠償唔多過300 coupon?

咁個焦點轉左去點賠法度
病撚左 慢慢諗下轉頭覆你

反而想知有冇人敢告誠哥 ，成立苦主大聯盟就仲on9，根本冇道德輿論優勢

好多人都報哂消委會同海關
告就應該未咁快

道德輿論優勢

300蚊夠唔夠cover 損失呢個arguable.

不過如果你真係想向法庭要求強行執行合約，in effect 原告人係request 緊specific performance.

法庭有幾可判specific performance? 除非你證明到金錢賠償不足以賠償actual loss...

到最尾又係返去breach of contract 嘅remedy - damages 。

唔係冇用 又唔好咁極端
合約精神在於約束，唔係強制
冇人會100% guarantee 係咪履行到
尤其工程、金融、服務時常都會fail
咁呢d咪要靠根據合約去補償

合約法涉層面及應用有好多
淨係討論Formation冇意義
Anticipatory breach, damages, remedy 呢d都冇人講
一味強逼豐澤出貨出貨賠錢
咁樣先至係世界大亂呀

屌你老母
終於有打手講下第二個理論
但係你點解無視之前成本講？

同埋你係法官,點解可以思考法官點解？
拎張委任狀睇睇

假設你個講法係岩， 由此推論，我可唔可以追溯四十年前市值二十萬嘅樓， 而家升值一千萬， 我同番四十年前嘅買家講，我而家俾突你三十萬做貼償你俾番一千萬嘅屋契俾我？

我都係補突左俾四十年前個買家，已經補突有多， 我拎三十萬賠償二十萬嘅樓都好合理

PS： 你條死窮鬼住緊層樓幾錢？
我用番四十年前個市價收你層樓， 我實俾突你
唔係死窮鬼住公屋， 我實用付出多於40年前個市值賠償俾你， 請PM 我

Sorry up乜鳩
連登咁多癲佬

唉
我真係覺得國泰唔抵
明明呢單CASE 同期貨市場運作相似
都係傾好價錢， 之後俾貨人

好啦， 其中一方覺得價錢蝕底， 只係賠償交易金額就得
咁國泰唔駛蝕幾十億抄燶原油啦，
你條契弟幾時轉職國泰做法律顧問？
真心覺得你有能力， 唔駛賠就唔駛賠
國泰需要你

唔夠人講， 又黎人身攻擊？
你D 打手無法律觀點入黎呢個POST 做乜？

咁樣講法電話上台如果要違約話都冇咁易

呢個例子高質
國泰其實衰就係衰左無請呢位法律部同事
簽期油80蚊桶
如果跌撚到10蚊桶
請呢位法律部同事 breach左張contract佢
俾返個合埋預期10蚊桶做賠償咁又過一關

係呀，唔用佢服務一個月前通知就得，我比返一個通知錢佢就算啦

咁我打去cut撚左去先 cut唔到係唔係搵頭先個巴打幫我同sales傾

判過先知

張coupon係換返部IPHONE既話 呢個最大既補償其實都合理既
Close file

咁你都好極端姐，所有野未發生未判你已經假設哂個官會覺得點，法庭幾何點

份約寫到明我俾X咁多錢你 你俾iphone我
賠償就"至少係"毁約日期時 iphone既價值同X咁多錢相差既價值既物件
我講"至少係" 因為仲未計毁約到你真正做賠償呢一段時間我用唔到iphone既損失

有錯請指正

條友猛咁make assumption

佢個目的都係想D人聞風色變唔敢入紙
簡單黎講即係堆好似好難既terms (Anticipatory breach, damages, remedy ) 嚇鳩人, 得個UP字
之前我地就係屌緊呢班友 呢班法律撚就真係法律界既地底泥

你冇iphone用，打唔到個重要電話，冇左單生意，損失幾千萬生意，你全家跳埋樓含家產，仲要跳樓撞爛埋人地架車，係咪因爲一張訂單豐澤要賠過億
俾你？？

上面個班用燃油對沖合約比喻merchandise仲緊加不知所謂

電話服務cut合約要交埋剩低月費係因為雙方都同意左Termination of contract既做法，呢個唔係叫breach，同你係咁欠月費唔比錢要搞清楚係兩回事

好心你班友憑乜野去屌人

sorry上面用錯code 可無視

咁取消訂單都要雙方同意嫁
我落單買野之後收到確認email，都已經係雙方同意左呢單交易啦，咁佢未經我同意下單方面取消交易，咁我要求佢強制完成交易都好正常姐
以你咁講好似賣方，做乜都合情合理，買方就係隨時比人違約就好合情理咁既

咪係
你話取消就取消....真係痴線

又走左啦

等陣啦唔好互屌
起碼討論已經去到尾聲
就係告贏之後既remedies
只係爭在贏幾多
唔再係之前法律部傻鳩啲On9 point
大家稍安毋躁

利申：不過真係未得閒住

無貨啦 靠你頂住啦

我都唔贊成屌黎屌去

詳細唔撚多講
因為講specific performance 又lun住一大堆equity concepts 講撚到天光

簡單D講 唔俾貸 = fails to perform contractual obligations = breach of contract = entitled to remedies
(乜野actual breach / anticipatory breach 分黎你冇意思
'if a person says he will NOT perform, the law allows the other to take him at his word AND act accordingly'
Yukong Line Ltd v Rendsburg Investments Corp of Liberia [1996] 2 Lloyd's Rep 604, 607
簡單D黎講 姐係你而家講明唔會履行合約 咁仲好 我係法律上係呢一刻就已經可以當你毀約take action)

咁好喇remedies 有幾種:
1) damages (賠償) 2) quantum meruit (唔知中文 3) specific performance (強制執行合約) 4) injunction (強制令)
Damages 就係最基本既權利黎 係compensation中最普遍既一種

Damages 包括各種你既損失
例如: 1) 你因為合約既事前/事後支出 2) 你因為合約未能履行之後所承受既損失 3) 甚至心理損傷 等等

BTW
你講既還原 係叫Restitutionary damages
'to be measured by the benefit gained by the wrongdoer from the breach'
Wrotham Park Estate Co Ltd v Parkside Homes Ltd [1974]
只適用於被告因為毀約所得到profit 既情況 (姐係claim 返豐澤自己 )
例子: Attorney-General v Blake, HL, [2000]

好喇 而我地既damages 點claim 呢
好簡單

Remedies of buyer
53.Damages for non-delivery
(1)Where the seller wrongfully neglects or refuses to deliver the goods to the buyer, the buyer may maintain an action against the seller for damages for non-delivery.
(2)The measure of damages is the estimated loss directly and naturally resulting, in the ordinary course of events, from the seller’s breach of contract.
(3)Where there is an available market for the goods in question, the measure of damages is prima facie to be ascertained by the difference between the contract price and the market or current price of the goods at the time or times when they ought to have been delivered, or, if no time was fixed for delivery, then at the time of the neglect or refusal to deliver.
對買方的補救
53.因對方不交付貨品而要求損害賠償
(1)凡賣方錯誤地忽略或拒絕將貨品交付買方，買方可向他提出因不獲交付貨品而要求損害賠償的訴訟。
(2)損害賠償的計算，是在事件的正常過程中，因賣方違約而直接及自然地造成的估計損失。
(3)凡有關貨品是有現成市場的，則損害賠償的計算，表面須按合約價與貨品應交付時的市價或時價之間的差額而予以確定；如並無訂定交付的時間，則按合約價與賣方忽略或拒絕交付貨品時的市價或時價之間的差額予以確定。

s.53 Cap. 26 Sale of Goods Ordinance

講完

半桶水打手/ 法律部廢鳩
不如死左條心好冇
豐澤一早認錯其實我真係唔撚得閒攪咁多野
你愈攪我愈講得多架ja 冇乜所謂

點解唔得
我點知佢係咪gimmicks
就好似出面d一蚊雞咁
我做消費姐 我洗唔洗諗埋佢有無錢賺呀on9

講咩「工程金額成日fail」
唔好意思 違約真係真係要賠償 因為呢樣野叫合約
求其搵下s.53 Cap.26 既case
即刻搵到單工程case 賣左鋼筋唔俾貨
最終計鋼筋市貨每條升左$2000連成本加利息要賠HK$9,091,162.21.
KONWALL CONSTRUCTION & ENGINEERING CO LTD v STRONG PROGRESS LTD [2013] HKCU 1491 COURT OF FIRST INSTANCE

你真係以為法律係on99 你話乜就乜

揹你就揹硬架喇𡃁仔

捉蟲啦

係豐澤買野用分期付款
我俾完一期錢， 引用番樓上位法律部巴打所言

豐澤要求人俾埋餘下11期付款係強人所難， 我賠償番三舊水俾豐澤就得

麻煩位法律部同事留底職員編號
一陣間連登有大量POST 買相機，電腦直接搵你聯絡
我俾完一期錢就算， 拎到個單反就唔俾尾數你， 你話OK架

仲未訓

無錯
佢哋而家驚用番佢哋嘅法律觀點用於豐澤

之前為左嚇退苦主係咁嘲笑苦主

無諗過班法律部撚樣可以扭曲法律一個地步等豐澤唔駛咩鑊上身，

扭曲到一個地步連基本Concept 都無埋
不段用英文TERM 我會驚你咩
我讀書點都唔會少過佢哋法律部同事

利申： 返完工一陣入紙去小額
法律需時
法律部同事請接招
我點都唔會接受你哋庭外和解
撚下你哋班法律部同事都好

佢講啲terms 上面解釋哂
所有內容都係誤導人

佢哋應該拆唔店
好似呢個 POST 咁
佢哋D 律師庭上面問我298合唔合理
到時我實用番呢個POST嘅觀點 去陳述番俾個官聽

我到時實答佢： 298合理， 但請豐澤解釋一下， 身為買家嘅我點解有責任去定價？ 因為頭先辯方嘅問題已經假設左我有責任去幫你定價

推呀屌
講得啱, 根本買家無責任去表明自己覺得298合唔合理
班垃圾打手成日企圖誤導人以為買家上到庭要解釋解釋解釋解釋
loop到暈

冇認真追post，但想指出一個contract問題既基本flow大概係咁樣：

1. 張contract有冇form到，姐係offer and acceptance, consideration, intention to create legal relations, etc.
2. 張contract既內容係啲咩，姐係terms and conditions
3. 張contract有冇相關既vitiating factors令到佢可以void咗，姐係mistake, misrepresentation, etc.
4. 有冇breach of contract
5. 有咩相關既damages and remedies，一般黎講標準係expectation loss，姐係將你擺係一個張contract form咗既話會出現既情況

所以唔係唔關事，係有啲問題好straightforward到你會差唔多直接skip咗呢個step，有啲legal issue真係有得嘈姐

班打手好低級
首先證人係法庭只要簡單回答（yes or no）
所以律師都要問簡單問題
假設性問題同引導性問題係唔得

打手假設我要知道IPHONE成本
我答完YES OR NO 之後
你可以要求法官彌定問題是否有需要
要求豐澤律師交代“”點解要消費者知道成本價值””

幾點需要注意：

1. Offer and acceptance - 無論點都好online mall都係一個invitation to treat，you make an offer to buy，重點只不過係豐澤有冇accept呢個offer，depends on the email itself
2. Consideration - 你到底真係俾咗錢定只係hold limit，前者既話無疑係consideration (regardless of value)，後者既話坦白講唔肯定
3. Terms and conditions - liability limitation clauses係subject to CECO，唔係話你簽咗就可以唔洗嘈，不過大部分大公司有legal advice下應該都唔會deviates from CECO
4. Breach of contract - 如果豐澤係有一個送貨日期，但係呢個日期之前佢已經話唔撚送，咁當然係anticipatory breach，姐係the breach is ANTICIPATED to occur，咁會subject to acceptance of anticipatory breach
5. Remedies and Damages - Specific performance係equitable damages，但係呢個情況下expectation loss已經cover到呢樣嘢；damages當然有佢相關既rules (causation, remoteness)，but possibly not significant in this case

有案例在先
航空公司因為俾唔到機位人
飛機客claim 賠償係可以多於機票價錢

所以豐澤唔出貨所造成買家嘅損失
的確可以追討番

"仆街, 遇著班有讀過書既 " - 打手

多謝打手提醒
豐澤唔出貨所造成嘅損失係可以叫豐澤賠

出緊iphone XS MAX third generation
你先收到第一代嘅貨（打官司時間係長D ）
豐澤要賠番個差價俾你

好重要

可以追討翻，不過subject to remoteness
航空公司冇俾機票既情況下，如果係去旅遊既話，it is reasonably foreseeable that條友會冇埋旅店錢，etc etc
但法庭唔會俾你蝴蝶效應到咩loss都追討到

And also subject to causation；burden of proof當然係苦主到，要prove到嗰damage係caused by and NATURALLY flown from the breach。

用IT product 折舊率已經成為合理賠償理由啦

買最新最快 IPHONE 變左上兩三代機
當中損失就可以要求賠啦

果D咩賠一億， 純粹係打手膠化討論嘅行為

總之， 我一定有機會同豐澤法律部同事見一見面

hold limit首先買方可唔可以單方面取消先？
咪又係要賣方再由賣方打去銀行搞先取消到，咁同比左錢冇分別嫁喎，如果因為hold limit唔當比左錢或者唔當交易已經成立，咁今次呢件事以後可以不停出現
確認訂單email,何謂確認？確認左訂單後，訂單內容有哂交易日期時間，出貨日期時間咁仲算唔算成立左呢單買埋？

睇上面
成張contract 講過一次

又要推

堅持到最後一定獲得更多

打手再次全面離場

琴日唔舒服 太多字無睇到
屌 原來點賠一早D例己經講好哂
班法律部同事仲諗住spin落去"賠$300已經好合理"

班打狗返左高登呀

你係咪以為損害係等於市價差額既定義係，蘋果iphone出面賣1萬減去你比左個$298 紅字左就以為係岩

你係咪以為你咁樣講完可以當答左

唔識咪講唔識囉 死撐撐乜鳩
上面講哂你嗰啲Anticipatory breach, damages, remedy喇 做咩冇反應
柒左當睇唔到？

駁啦快撚啲叫埋班同事返黎
你老味我同你鍵盤打官司

正評數目: 2154
討論帖數目: 47
網上討論頁數: 245
白官聯署數目: 2
現實上訴人數: 0

呢個post教大家點報海關同消委會

佢班同事去哂高登果邊好撚唔得閒呀
而家傾緊T&C
話T&C 講佢有權reject any purchase order喎
any包埋已經accept左果D

唔記得左login email
是但啦嗰邊都唔多人 打打下自己互片

屌，上訴 0，笑撚左，未判又點會有上訴？定係你想講索賞 0？

前幾頁都有幾個人話報左海關同消委啦
係喎 未判點上訴

8.Liability arising in contract
(1)This section applies as between contracting parties where one of them deals as consumer or on the other’s written standard terms of business.
(2)As against that party, the other cannot by reference to any contract term—
(a)when himself in breach of contract, exclude or restrict any liability of his in respect of the breach; or
(b)claim to be entitled—
(i)to render a contractual performance substantially different from that which was reasonably expected of him; or
(ii)in respect of the whole or any part of his contractual obligation, to render no performance at all,
8.合約引致的法律責任
(1)如立約一方以消費者身分交易，或按另一方的書面標準業務條款交易，則本條適用於處理立約各方之間的問題。
(2)對上述的立約一方，另一方不能藉合約條款而 ——
(a)在自己違反合約時，卸除或局限與違約有關的法律責任；或
(b)聲稱有權 ——
(i)在履行合約時，所履行的與理當期望他會履行的有頗大的分別；或
(ii)完全不履行其依約應承擔的全部或部分法律義務，

Cap.71 Control of Exemption Clauses Ordinance
第71章 《管制免責條款條例》

係咪我太惡講明要鍵盤打官司所以佢地走撚哂
有冇巴打貼過去
Contract law 雞唔識其他野所以會係咁嘈啲基本野 冇計

師兄好勁，等咁耐終於等到個勁野

呢個即刻屌打嗰班以為貼豐澤條款出黎就大撚曬

巴打好波

'揹你就揹硬架喇𡃁仔'
𡃁坤 - 《古惑仔之人在江湖》 Young and Dangerous- 導演: 劉偉強 [1996]

其實，，，，
呢個Common sence 都搞點到
合約嘅基本原則係公平公正
豐澤嘅霸王條款當然無效
因為無列明到消費者有同等權力

我唔需要睇條款， 但知道基本法律精神， 就知道打手鳩吹緊

不過列埋條款嘅巴打
mark低先， 第時上庭用

一單還一單！
不過長和賣港引入支付寶仲撐唔撐佢好

屌連高登D打手都走哂

屌 果邊d 打手好DIN
我講左好多次我明白收到confirmation email不等如acceptance
過數果下先係accept
佢仲要不停loop 話我地唔明白confirmation email不等如acceptance呢件事
不停重覆我唔明我唔明

根本就係想將呢件事無限放大 等D買家睇到原來收到confirmation email就唔等如accept 之後就真係ON99以為豐澤無accept過

呢班打手真係仆街黎

而家冇野駁開始屈返我做收左錢嗰個
笑撚左出聲

果度真係好癲
連話無減價優惠 呢個大話都講到出口

癲線， 第一次睇打手脫離現實講野

其實如果入稟索償的話
係咪要自己寫埋想索償d咩
定係等個官判？
如果個官覺得你貪心
法官判賠的賠償會唔會比你應得的少？
如果個官覺得你索償的金額比應得的金額小
係唔係只會判你要求的金額？

以豐澤為例
豐澤cut左你部iPhone
假如你去第二間買左部iPhone
你要求豐澤賠償你買iPhone價錢同298之間的差價
同要求豐澤賠償你買iPhone價錢同298之間的差價連利息
邊種索償方法比較理想？
索償金額同官司的勝算有冇關係？
索償得小d會唔會有較大機會贏？

你個方向係想索償d咩先？

#464 一乘巴打講過
其實法律上已經有條文俾個官跟住賠償係要點賠
你可以睇完個官會跟住D咩準則再決定自己需要D咩賠償
我POST返出黎
-----------------------------------------------
好喇 而我地既damages 點claim 呢
好簡單

Remedies of buyer
53.Damages for non-delivery
(1)Where the seller wrongfully neglects or refuses to deliver the goods to the buyer, the buyer may maintain an action against the seller for damages for non-delivery.
(2)The measure of damages is the estimated loss directly and naturally resulting, in the ordinary course of events, from the seller’s breach of contract.
(3)Where there is an available market for the goods in question, the measure of damages is prima facie to be ascertained by the difference between the contract price and the market or current price of the goods at the time or times when they ought to have been delivered, or, if no time was fixed for delivery, then at the time of the neglect or refusal to deliver.
對買方的補救
53.因對方不交付貨品而要求損害賠償
(1)凡賣方錯誤地忽略或拒絕將貨品交付買方，買方可向他提出因不獲交付貨品而要求損害賠償的訴訟。
(2)損害賠償的計算，是在事件的正常過程中，因賣方違約而直接及自然地造成的估計損失。
(3)凡有關貨品是有現成市場的，則損害賠償的計算，表面須按合約價與貨品應交付時的市價或時價之間的差額而予以確定；如並無訂定交付的時間，則按合約價與賣方忽略或拒絕交付貨品時的市價或時價之間的差額予以確定。

s.53 Cap. 26 Sale of Goods Ordinance

講完

頭痛

一乘寺賢巴打
果邊我有個問題PM左你
可能你會覺得好蠢 但我真係唔知

好撚辛苦呀 真係唔想再應個Fainstein
但佢講D野又唔知點解on9 到攪到自己忍唔住手

其實想問好耐你係咪做相關工作

佢地只係針著話T&C好勁 講到識飛
不停LOOP好勁架好勁架 睇下人地AMAZON 英國乜乜乜都係咁 幾勁?

得個UP字 內容極度空泛
想佢地clarify返有幾勁 話我要disproof佢唔勁既責任要我去自己搵 ON9無極限!!! !

我覺得都係啦識咁多野
一乘巴打真係好強大

認呢D野黎冇用 唔認又唔代表我講既野係錯
我從來都冇話自己一定啱 自己update 下都冇壞
總之大家以事論事姐
最緊要千祈唔好當我係律師係度俾法律意見就真

相關工作唔一定係律師架嘛

格黎個post #27 前列腺王子巴打諗住整合D平常人誤解今次事件既觀點
等佢地可以一眼睇得出自己既權利 唔好怕呢樣怕果樣
我聽日諗住update下佢個表

師兄有料，其實打官司過程，就算豐澤勝算高，拖嘅過程一定係豐澤蝕卓，佢打一堂同買家成本唔同，普通人搵19狀幾千一堂，依家有幾十個排住隊佢真係捉蟲，撐到底佢地一定玩和解

但一款買幾十部嗰啲，確實唔好郁住，上court 實俾官屌，跟大隊玩住海關先，追討幾時都得

毅進星 $100

含𠹌啦屌你老母

揾重案查囉，乜都查到出嚟，個官只睇查咗嘅証據，哩單冇刑事，邊個查？法庭邊知原告係唔係連登仔，仲有大陸都有人落單，仲好笑，一句沒翻牆已解決，你真係當連登好有認受性

太突然會好古惑，豐澤成日賣廣告，聖誕年底一般都有清貨大特價，加上佢嘅廣告好吸引，我留意咗好耐，因為都有電器想買/送禮俾屋企人，年底又有bonus,好多嘢想買
律師會教

推

無錯啊

班打手成日問你有冇上連登睇POST引你去錯嘅討論方向，
佢哋眼中"連登=世界"， 佢哋一定要舉證“連登出POST 我一定知咩”

我只係知我信用卡係豐澤有優惠
每個月都有信用卡推廣優惠係豐澤推廣緊，跟手咪去買囉

老老實實， 消費者點樣知有優惠駛鬼同豐澤/交代？
豐澤駛唔駛同我交代下點解要賣電器產品而唔賣牛雜啊？？？

雙方都要有consideration唔代表consideration必定要equal value

另一方面

如果你用invitation to treat嚟拗，咁樣買家比錢然後網店accept offer再扣錢嗰刻應該就係offer and acceptance嗰步，佢唔accept就唔應該收customer錢

依家佢收咗錢唔做野就係breach of contract

所以你留意下成日叫人搞清楚Invitation to treat 同consideration 既人多數都係拋兩隻字再俾粒膠就走 你睇下呢個post #3個留言就知

再加埋佢32個正皮同幾個負皮
D人咪覺得「嘩 好似好深 法律野我識條鐵 不過咁多正皮應該無得話豐澤唔岩ga la」
呢D 誤導人既留言真係正仆街黎

律師上庭問問題， 係唔可以提問無關問題 律師問D 無關問題， 係答之前可以問法官大人要求律師澄清關咩事

份交易合約上面， 完全沒有提到“用途”， “得知優惠來源”
豐澤班律師上庭問呢D ON 9 問題

記得同法官大人講： 辦方（豐澤）提問同交易合約無任何關係，

因為交易合約上沒有提及“用途， 得知優惠來源 = 可以毀約”

所以我唔覺得有關係， 請辦方釐清下問題同本案有咩關係

到時候係豐澤被人質問而唔係我

合約無寫嘅野班打手係咁問
解釋下你問問題嘅理據先啦

推呀屌. 班打手成鳩日想誤導買家以為上到庭會被質問而心虛

其實今次豐澤事件真係獲益良多
雖然我地唔係買家, 亦唔知結果如何
但係為左同班無恥打手撐到行而做既法律research其實好有用.
每個人都應該瞭解自己作為消費者應有既權益. 將來面對大財團既無理行為都唔會怕

心虛係豐澤先岩
就算我做送禮勤送30部俾朋友
豐澤都要執行交易啊

交易合約上面”無寫明表示用途”，
“我表示用途 > 豐澤都無權CUT 單”

重申： 我無需要答“用途”，但豐澤問到交易合約無嘅野， 一定要俾法官充夠提問理據，法官肯受，我咪答囉， 但答完之後豐澤依然無權cut 單

你咪撚on9啦

特登睇番，只係「話」報

我諗起明日大嶼計劃，都有幾百個連登仔話上咗街，有啲仲話起義成功，呃左幾千個正評

講咁耐有人告豐澤未

都話入左紙囉
我都好想快D開庭見法律部同事

班打手過哂去呢度
屌真係好撚柒煩
黎黎去去都係果幾招

點on9 啊柒頭

格黎果邊D人破䃶討論既能力真係世界級

以後大家唔好買長實嘅樓...
你好彩平位入到
日後樓價升,佢可以話 mark 錯比 $300 收返你層樓 !

一乘巴打
你係格黎講銀行信用卡果段唔係好明
"entitled to 一筆錢" 既意思
係咪即係 被銀行授予左有呢一筆錢既資格/權利
即係話呢筆錢係咪到左手都好 筆錢法律上都係屬於你 即係法律上錢已收既意思?

答左了
1. 已經過數符合法律上'交付'既定義
'delivery (交、交付) means voluntary transfer of possession from one person to another'
交、交付 (delivery)指任何人自願將管有權轉讓給另一人

s.2 (1) Cap. 26 Sale of Goods Ordinance

2. 即使豐澤未實質上係銀行取得嗰舊錢 買家亦唔符合法律上'未付款'既定義
'40.Definition of unpaid seller:
(1)The seller of goods is deemed to be an unpaid seller (未獲付款的賣方) within the meaning of this Ordinance
(a)when the whole of the price has not been paid or tendered;
(b)when a bill of exchange or other negotiable instrument has been received as conditional payment, and the condition on which it was received has not been fulfilled by reason of the dishonour of the instrument or otherwise.'
40.未獲付款的賣方的定義
(1)在以下情況下，賣方即被當作為本條例所指的未獲付款的賣方 (unpaid seller)
(a)全部貨價未獲支付或未獲提供支付；
(b)匯票或其他可流轉票據已獲接受作為有條件的付款，但因票據不兌現或其他原因，該匯票或可流轉票據獲接受的條件未獲符合。

s.40 Cap. 26 Sale of Goods Ordinance

筆錢到唔到手根本唔關事
一早講左 係佢地死要拗
過左數俾 唔通舊錢仲係我咩
咁你都仲唔係你既 都唔知拗乜

等佢地講錢己袋都唔等如offer已accept
好緊張

搞錯呀 推爆個POST就算
點解可以咁低質

開新post 條廢祡真係好撚廢

柒到呀媽都唔得
睇你地屌佢屌到咁真係好爽

我仲諗緊開唔開 點知你真係開左

呢一點我都岩岩想講
未獲付款的賣方的定義

格黎話T&C 寫到明Acceptance of orders is subject to our sole discretion.
等如豐澤點定義咩係acceptance都得

估中 射左

巴打都有讀過下law??

一早講左我唔係法律撚

高質
終於有人講番交易合約嘅野
豐澤唯一有得打而最少責任上身嘅係“未完成交易”
只要“未完成交易”
消委會同海關嘅法律責任都唔駛負責

豐澤班ON 9打手真係傻到係法庭上講標錯價， 海關個銷售條例就可以對付豐澤
到時候豐澤多一單官司，變刑事了

你當你駁左架啦?

豐澤唔賠=連登巴打要賠
得啦燒壞腦都唔洗周圍同人講既

駁斥你地班打手提出既謬誤
以正視聽得人唔好俾你誤導以為消費者冇得維護自己權益
用返你嗰句 你覺得我要負責你仲唔快啲告我 告啦
你以為咁樣講可以令我收口？ 含啦

我係苦主之－,你解釋下點解要兩位巴打賠?

告得未

告

你又返黎喇

條垃圾唔見左幾日
而家先上水mon post
定還是今日先開工

呢個係法律post, 既然你講明係你自己本人想搞屎棍, 咁可以無視

(不過睇死你條撚樣就起曬鋼話人淆底 )

笑乜野
咪講左唔deal
樓上買家都未出聲你吠乜撚野呀智障

不如你跳樓死, 唔跳就等於你淆底

屌, 條友真係
除左智障之外基本無野形容到
替你父母可憐, 真心

開個唔公平的賭局然後問人賭唔賭
唔賭就係淆底

佢條友講明係佢自己想搞屎棍
你作為買家都覺得佢on9, 佢當然唔會正面回你啦

苦主贏到的賠償多過300蚊
你就賠1億
苦主輸的話
佢地賠貨價

你夠膽咪搵個律師告佢，係到搵連登律司

我一向都唔認為苦主贏硬
其實deal乜鬼
係人都知連登所謂的賭局咪又係9up
邊有人會找數

好, 按照你logic
我單方面大你
豐澤唔賠錢唔關我事
但豐澤賠錢既話就你跳樓死
你唔跳就係淆底

==============================

條垃圾企圖想以鳩up騎劫法律post
block左條垃圾由佢單機

我睇左D乜

block左條友啦, 睇壞腦

咁我比個建議你地姐

Show Blocked User - 末村奈富

唔通你用1蚊賭人10蚊叫公平咩

我都係岩岩開返黎睇咋
又要block返

條友作為一個打手已經超出工作範圍
我而家極度懷疑佢只係單單一個智障

咁你夠講到苦主輸硬1蚊都拎唔到啦
係咪豐澤賠多過300蚊你就跳樓死？

咁當贏的機會係50%
最公平的賭法梗係大家出的賭本相同啦

你有閪賭本咩賺嗰幾廿蚊一個鐘幫人洗版

我只係死窮鬼冇錢賭
不過就算你要同人賭
都要討論下賭的內容
例如苦主贏多過幾多錢就係贏？

同埋我唔係好明點解有人會賭一個自己冇得益的賭局

點解佢地有呢種責任？
就算有 咁又點？

多謝你幫我消磨時間

法律上豐澤有責任賠多過我地班友
但條垃圾就不停chur我地

隔離post好撚多打手

真係好多

其實有冇人真係告左？ 咁多人係到據理力爭，懷疑個個child登都係得把口
Btw 連登仔告唔入都會話人地係官商勾結
所以連登仔必勝 唔埋聽既就block，批鬥，起底，所有反對連登仔既人都係五毛，都係打手，都要死全家

由之前嘅post睇就已經有啲巴打報咗海關同埋消委會

魚毛幾條，點及連登啲post咁多 報左個啲出黎講下野先啦

報左都唔洗同你交代啦
你邊位呀 柒頭

冇人逼你交代wo傻閪，咁都睇唔明我既意思？
果然係child登，依家係明笑尻你班法律撚丫，唔好衝出黎柒啦

睇唔起你地就變左打手

利申
反共產主義
右派
支持自由資本主義

睇下，一講到報案大家都縮埋一舊，果然係鍵盤戰士
你有幾撚啱都冇用啦，都冇膽爭取，一世做港豬啦
都啱知係邊個奴性大啲

唔

有人報左喎
說好的大家都縮埋一舊呢

佢網上報果個只係查詢，同1823 無分別
唔係告

報消委同海關喎
查咩詢

我知, 佢地用左海關一般查詢而唔係海關舉報罪案
兩個程序唔同
同埋只係網上, 而唔係打電話, 更加唔係真正搵律師告

唔撚係呀
因為我見D報海關既都用呢條link, 仲話海關已經回覆左佢地話立左案調查
所以一定唔係查詢咁簡單
俾條link你

email同電話一樣架 email black and white仲好啦
寄信同傳真都得
叫你d friend用呢條link報多次啦
消委就呢度報

錢會退翻俾買家，最後買家冇蒙受金錢損失，即使吿得入，難道唔會係象徵式賠償？

錯
你以為賠償數目係$298
但賠償既定義唔係你比幾多錢, 而係你比左錢後應得既貨品/貨品市價

《貨品售賣條例》第V部, 53: 因對方不交付貨品而而要求損害賠償

(3)凡有關貨品是有現成市場的，則損害賠償的計算，表面須按合約價($298)與貨品應交付時的市價或時價之間的差額而予以確定；如並無訂定交付的時間，則按合約價與賣方忽略或拒絕交付貨品時的市價或時價之間的差額予以確定。

假設你訂左個雪櫃，想用佢黎裝d貴價海味

而家係你俾晒錢之後， 賣野俾你條友過幾日同你講

我計清楚之後會退番晒錢俾你

咁你表面上都冇蒙受金錢損失，可以拎番晒買雪櫃既錢

咁實際上呢，d貴價海味就會壞晒 唔要得

即係我想講你睇野要深入d

期望高手可以指證我
擔心我既理解係錯誤

比喻有少少離地
不過豐澤法理上都係要賠足貨品既市場價值, 睇我樓上講既 貨品銷售條例

Statement of claims 就要詳細交代因為事件導致的損失

理解下我只係隨便俾個例子講咩叫金錢損失

3點都要開工咁辛苦呀

唔好落井下石
大家都係打工仔

報海關係用呢條link, 但成個程序冇你講得咁兒戲....email回覆係等於有人睇過
海關個面一早知成件事，你當人地生活係異太空唔睇新聞？你班買家真係咁在乎既，會滿足於一個email就算？
明顯就係賭錢心態，打蛇隨棍上；見到人願意認錯，就咬住唔放，搏多個機會拎著數
依家話你地得把口丫，覺得我錯既就po證據，我夠聽過好多人冇報（你覺得報既人多定冇報既人多？ ）
人地外國呢，一有咩唔對路就遊行示威搞大個旺場佢，香港人就留番係連登據理力爭
都唔明咁多法律專家係到扮咩9，成件事連庭都上唔到講咩柒法律
睇你地班child登既行動就已經反映到，其實成件事對你地既影響根本係0 ，又話咩大集唔洗講道德，依家唔係道德既問題，係你地做既野同你地講既「傷害」有好大出入
不過算啦child登黎講，上網報海關已經好大勇氣

其實嗰班係幫唔落
我地一眾巴打比心機睇曬法律條文, 就係希望買家可以根據法律令豐澤出貨
買家貪唔貪心? 當然貪心. 但係咪貪心,
豐澤就可以無視法律條例?
買家得到貨品與否, 同我地巴打無關. 我地care既係豐澤唔可以無視消費者權益.

法律上基本上站得住腳. 但最終買家告唔告/告唔告得入, 唔喺我地控制之內. 做好自己應做既就算架喇

有人告左未？

呢種叫特殊損失應該唔包
除非佢賣比你之前已經知道你會用買返黎的雪櫃裝海味
又或者呢種算係可合理預見的損失

當違約的時候法庭只會要求違約方賠償可合理預見的損失
而並非可合理預見的損失係唔需要賠償
另外法庭仲會要求被違約方採取適當的措施減低損失
例如知道對方唔打算送雪櫃黎的時候
應該即刻去另一間店舖買雪櫃或者用其他方法保存海味或者即係賣左佢或者其他合理的方法減低損失
而唔係由得佢變壞然後向違約方索償
其他野都係等返嗰位巴打講

巴打咁有心就同你講下道理，睇下你明唔明
首先講法律，一定要將某啲雙方同認同既論點認定為「事實」並不作討論，除非有任何重大事件，再作別論。

現有並重要既「事實」（懶，巴打有心就自己加）
1. 豐澤有錯，並需要賠償
2. 豐澤願意賠償
3. 消費者權益係重要

無論係審訊，裁判其間，被告係唔係初犯，有冇認罪並主動保償往往會對整個刑罰有好大既影響。（而豐澤有咁做）

值得討論既問題並不是消費者權益，而係豐澤究竟要賠幾多或者點樣賠。買家就當然想賠哂，豐澤就當然想賠最少。咁點去衡量所謂「公平」既賠償？就係睇事件既影響程度，動機，持份者反應等等，去考量重刑定輕判。

客觀分析
豐澤既做法，主動賠償，出聲明，講左係部門既錯誤。
顧客既做法，追討，部分人不滿賠償，少數人報案。

咁個結果就九成都比個答覆你就會拖得就拖（email），個300蚊你一係收一係唔收，基本上好難將件事有上法庭（好多程序：搜證，計算受害者人數，定新既賠償方案...）
如果得咁少人報案（不滿賠償），不論海關定豐澤根本可以直連無視，採用較低成本既方法 -> 源用已有既賠償方法。

好喇好喇，就當好多人都屎忽痕，幫你地班貪得無厭既買家帶件事上庭，你地所講既「消費者權益」都唔會係足以據理力爭既證明。因為大家都同意左佢係重要，而某程度上豐澤傷害左個權益（所以人地先賠比你）。反之，消費者個面亳無疑問就要表達對賠償既睇法及作出建議。點知成巴打就死都要捉住個「權益」（事實）去追討全數退款，咁個少數人都會好自然地被立案偵查其損失並考慮賠償方案（經歷左好長既程序，同浪費好多公帑）。問題就黎喇，你班人貪心貪到出面，買十九幾廿部電器，法庭又點會唔考慮你炒賣既可能性？

法官並唔係好似啲child登一樣淨係識睇文字，條款（仲要你地睇唔齊，不過真係唔想曬時間搵比你地）到最後個結論就會係收個300蚊（或豐澤願意既最高賠償金額）或1蚊都冇，並判敗訴，但豐澤需做主面反省並承諾不再犯同樣錯誤。
總結，你班child登既論點上到庭只會被認同但冇用。當然法官點判，我地都只可以做猜測；但我想提醒child仔一句：如果背下條例就讀到law做到法官，你阿媽都做到啦

講到尾，大家連勇敢報案既心都冇，講咩尻都哂氣。巴打考下上面啲觀點啦，冇野係絕對正確，你睇你都講嫁姐

法官並唔係好似啲child登一樣淨係識睇文字，條款（仲要你地睇唔齊，不過真係唔想曬時間搵比你地）

你講的條款係法律的條款定係網購時同意嗰堆條款？
我都想睇下買賣雙方的權益去到邊
如果法官認為賣家有權唔履行合約
咁買家都咪應該都有相同的權利唔履行合約呢
我覺得呢單case正正可以釐清網購產生的法律問題

同埋唔係好明民事案被告係咪初犯 有冇認罪(唔知咩有咩罪)同賠償有咩關係
民事案的目的唔係為左補償原告的損失？
咁似乎被告係咪初犯根本唔重要

你地將來有機會上庭有人反對你地既論點，會唔會當面笑佢豐澤打手呀？
咁樣對你地有利好多

利申多次 我無買

我開Post 只係見到有好多 法律J 係度拋書包 講d 法律terms 之後暗示豐澤有權咁做
例如我見過有人就咁講句"Invitation to treat 都未識分" "有unilaterial mistake cut 單有咩問題"
我只係見到有D 人扮專業發怖假法律知識 或者只講一部份 唔講全部 去誤導其他人 先係度開po 等人有平台做個討論
好似前幾日Champion 單野 "每遲到15分鐘扣500 無左件貨要賠足 " 以前公司都差唔多係咁 都係有同事問過上司 上司話你簽左contract 架喎 同事就um 春硬食
見過太多呢D 不公平例子 都係因為受害者接收錯誤資訊而被騙 行使自己應有權利既意識被剝奪

其實告唔告我真係唔Care
但如果有人誤信錯誤資料而唔告或唔出聲 我真係睇唔過眼

現實係 係香港做唔到
人地外國呢，一有咩唔對路就遊行示威搞大個
呢個你岩
但華人平民比外國平民無知識 只信權威 跟風 自私 怕事
華人比外國人更加識得manipulate呢種華人既弱點

每件事搞個示威之前都要集氣先
華人呢 最叻就係搞內鬥 玩滲透 係集氣時玩鳩你地
就係睇穿哂你地班平民既弱點
佢地有兩種玩法
1. 係集係既時候 散佈錯誤或不完整消息
誤導受害人 令受害人以為對方無錯 咁就唔追究
2. 10個人堅持對方有錯, 搵90個人黎話對方無錯
目的就係令第101個人即使覺得對方有錯都好
但因為怕事 都要向群眾壓力低低頭
有時因為自私驚牽連到自己
甚至會倒轉槍頭 叫其他出聲既唔好出聲
正所謂you can't beat them, join them

就係1.同2. 都夠阻止受害者集氣
阻止人係搞示威等等之前搞大件事

2. 咪就係你而家做緊既野囉

啲傻閪打手又出返黎，係咪兇宅呢排開始收到海關通知要開始調查。你班撚樣落力啲阿，睇見你地啲回覆真係得啖笑

因為佢又想誤導讀者
今次係想誤導人 民事案會用刑事既準則去判案
以為打一大段野就令人覺得好有說服力
唔通因為初犯, 因為動機良好, 因為有心改過(賠300 coupon)
就判社會服務令啦, 賠$1蚊俾對方就得啦咁咩

總之賠償原則好簡單
如果個官判左買家係違反《貨品售賣條例》
個官就要跟返《貨品售賣條例》既(第V部,就違約而提出的訴訟, 對賣方的補救)所講既方法去判對對方既賠償
而唔係以佢幻想出黎既原則去判
又要我POST多次一乘巴打段野出黎

Remedies of buyer
53.Damages for non-delivery
(1)Where the seller wrongfully neglects or refuses to deliver the goods to the buyer, the buyer may maintain an action against the seller for damages for non-delivery.
(2)The measure of damages is the estimated loss directly and naturally resulting, in the ordinary course of events, from the seller’s breach of contract.
(3)Where there is an available market for the goods in question, the measure of damages is prima facie to be ascertained by the difference between the contract price and the market or current price of the goods at the time or times when they ought to have been delivered, or, if no time was fixed for delivery, then at the time of the neglect or refusal to deliver.
第26章《貨品售賣條例》第53條

對買方的補救
53.因對方不交付貨品而要求損害賠償
(1)凡賣方錯誤地忽略或拒絕將貨品交付買方，買方可向他提出因不獲交付貨品而要求損害賠償的訴訟。
(2)損害賠償的計算，是在事件的正常過程中，因賣方違約而直接及自然地造成的估計損失。
(3)凡有關貨品是有現成市場的，則損害賠償的計算，表面須按合約價與貨品應交付時的市價或時價之間的差額而予以確定；如並無訂定交付的時間，則按合約價與賣方忽略或拒絕交付貨品時的市價或時價之間的差額予以確定。

s.53 Cap. 26 Sale of Goods Ordinance

過海收幾錢
呢條友打左956個字既千字文
去證明民事案係會用刑事準則去判賠償

應該俾D咩反應好

呢班戇鳩，知識又冇，邏輯又冇，啲戇鳩point 俾人反駁曬就開始成隻狗咁死咬。真係肉撚酸，仲摟人開賭，以為自己邊撚個

得啖笑既係我，第一我冇搞亂民事同刑事，可能係你自己亂左get錯我講既野
第二，我冇啦啦又變左打手
第三，講多一次個重點係刑罰到而唔係證明佢有冇罪個到

只係同你講佢有罪都好難比你啲垃圾原因入到丫臭閪 不過child登係唔識閱讀理解我明既，仲係到幫我數埋字數都真係經典

成段野都係講緊量刑準則
民事無量刑

child登仔係咪蠢到咁，集咩撚野氣
我真係好奇，一班咩都唔做，守株待兔既受害者有咩勝算
Child登仔中意靠誤解人地既說話拎自信既就自便，反正都告唔入

一個幾冇common sense 既人先會講一個民事case既重點係刑罰

比人取消左訂單既可以跟下面咁做,唔好怕事,人多就係力量!

如果仲未報消委會/海關，呢兩日好盡快報
1)消委會

2)海關

至於小額錢債可以等消委會出左report/
海關做左檢控後再入紙。

記住除非你滿意對方呢段期間比你既補償,否則記得表明你自己既立場,要企硬！

可能我表達得唔夠詳細，搞刑你get唔明，民事係冇量刑
但條例入面以下字眼可以被針對
53(3): the contact price and the market price of goods at the time <- 只要豐澤提供足夠證據證明contract price因技術性錯誤而標錯，而contract price 明顯表現不合理於 market price, 個官都有權視豐澤標價為「錯誤標價」，所以the difference between two prices會因為「錯誤原因」而作合理調整 e.g. 市價$5000 -> $480 可合理地認為正確標價為$4800 （請留意，香港法例對住電子交易系統並冇足夠公平及明確既條款可以限制今次豐澤既錯誤，一切交比個官，我講既只係最大可能性）

其次，都係個句，班買家唔浦頭，唔搞大件事佢。直接導致成件案既嚴重性，最後有機會令案件連法庭都上唔到（執法成本最高於社會利益）重點

不過對住一班認為反對者就係打手，奴性既child登仔講道理係我錯既，明就明唔明就算

補充一下，法庭係會根據客觀事實條件而決定用咩條款指控，憑咩你覺得，買家可以用到53條告豐澤？

冇錯，你係搵到條法例，但你完全唔識用佢仲淨係識照字面作解釋。都係個句，如果法律淨係背就識，你阿媽都law grad la。有咁既心係好事，問題係你要用多啲個腦

你話點就點啦

你係唔係讀過法律？

淨係識單手游水出公海 夠唔夠做？

仲以為你講野有文有路, 點知又係鳩up

"法官並唔係好似啲child登一樣淨係識睇文字，條款（仲要你地睇唔齊，不過真係唔想曬時間搵比你地）到最後個結論就會係收個300蚊（或豐澤願意既最高賠償金額）或1蚊都冇，並判敗訴，但豐澤需做主面反省並承諾不再犯同樣錯誤。

你班child登仔既論點上到庭只會被認同但無用 "

我地睇唔齊法律條款, 咁唔該你唔好怕麻煩, 搵出一條可以保護豐澤免於《貨品售賣條例》既條款. 相信在座咁多位都想理解正確既法律觀點.

你講既"最後個結論就會係收個300蚊"係基於乜野法律基礎? 係你自己認為?
$300賠償係豐澤單方面決定, 而《貨品售賣條例》寫明豐澤有責任賠足貨品市價.
你搵到乜野法律條款可以保障豐澤只需賠$300?

最後,
"你班child登仔既論點上到庭只會被認同但無用"
真係唔爭氣笑左. 你打完呢句明唔明自己講左乜? 上到庭只會被認同, 已經證明我地既論點係有充足法律基礎, 又點為止"無用"? 證明買家貪心又點? 有無條例針對買家既貪念?

仲有呀, 唔該你搵條款出黎比我地學下野, 唔好話我地睇唔齊, 但又"唔想浪費時間"

遲到既自己睇上文，解釋下點解個官一定要用53條黎判佢先？講完第二啲條例出黎又點？我又唔係個官，佢用邊條黎衡量今次既失當我地討論黎有撚用？ 點解唔諗下點先令到單case上到庭呢？果然係child登，鍵盤打出黎既就係事實，番到現實就變碌柒

個300蚊既賠償只係假設冇人告得入，child登仔小學啱啱畢業個個唔識閱讀理解？中意稻草人（唔明就自己查，學野係要主動唔係人地餵比你食）

拿, 老老實實我就嘗試過, 自己真係查唔到. 你話我能力低都係咁話
與其開口埋口話我地搵唔齊, 不如你真係搵出黎指教下好唔好?
唔理你立場係點, 我係認真想指教下

咁,,,,咁我當你答唔到okay?

其實打咁大段野可以冇內容剩係攻擊人都幾厲害

講咁撚耐 告左未？
法律既野你識閪咩
上網查兩查就知 係人都做到律師啦

你直接去告鳩佢等法院判左 咪知邊個岩囉
一尾係度廢up

我地上網查兩查研究法律, 覺得買家告得入豐澤, 我地就係佢地所講既"法律超人"

咁班反對買家既人
連上網查兩查都無, 就斷定買家一定告唔入, 其實仲衰過佢地日屌夜屌既"法律超人"

"法律既野你識閪咩"
就係唔識, 所以先要查, 同研究
連嘗試理解法律都要屌

你讀哂Cap 26未？未既睇哂佢再講
你啱既，就係唔識先要睇，都係個句，法例並唔係重點
但你想要既就用下方法搵，搵唔到就唔好賴人
要活學知識，用唔同既觀點去睇，現實生活中有好多事實都唔係由客觀因素造成

講咁多, 你up得出豐澤可以以乜野法律基礎只需要賠$300未?
你上面實牙實齒講到"最後個結論就係收嗰 $300", 但又死都講唔出實際法律條例容許豐澤咁做, 一味話人讀唔齊.

問到你就話"只係假設無人告得入". 咁即係你係預設判敗訴既前提下講呢堆野, 但又講唔出基於乜野法律條例會敗訴

我就真係讀曬cap 26, 更加鞏固左各位巴打既睇法. 反而你係乜春都講唔出, 淨係識話人錯, 睇唔曬, 但又扮曬懶其實根本搵唔撚到

你搵到乜野法律條例係保障豐澤既, 貼出黎, 唔好得個up字

標錯價錢係100%豐澤出錯，佢有百分百既責任作出補償
而今次豐澤所謂賠償，都只係購物優惠券
呢張優惠券係買唔番買家原來想買既貨，或者同類型既貨
cover唔到買家損失，就係不合理既賠償

又係D唔睇標題衝出黎柒既柒頭
岩呀
法律既野你識閪咩
返去小學學返幾年中文先啦

重點唔係保障豐澤 唔識就咪柒，同child登建釋真係曬氣
Cap 26, section 30開始再睇過唔該，幫你收窄個範圍喇，懶撚到閪咁學人講法律，香港人真係好中意斷章取義

又唔識爬文，幾時有講過佢冇錯，但錯唔等於一定要罰，亦唔等於一定要用你個條。法律面前人人平等，大財團都一樣。你要打贏佢，首先要知人地可以點反擊。成班child登淨係識批鬥，冇啲實事做到出黎。好心主動啲增值自己啦。

你班窮狗仲未告到豐澤破產

呢個世界 同生番講道理 蝕底既只會係自己
你唔好以為你可以講到佢明
呢D人 就算最後明左 知道柒左 都唔會認衰 咪又係係度死撐
所以首先 要確認呢條友係咪生番
好容易
佢話你錯 就咁拋一句反問句出黎「你唔係以為你自己岩丫嘛？」
再拋多句問句做推論「你查清楚未？」
再加句結論「child登真係唔撚識法律」
呢D 咪就係生番 係廢老囉思維
同果D 第一句就話「我食鹽多過你食米」其實異曲同功之妙
Spot 到係呢班係生番 唔洗講咁多野 直接屌柒佢地就得架啦 唔撚洗同佢地解釋咁多架

笑死邊個係生番大家心知肚明啦，問你又唔答，點解一定會以53(3)定罪
又係child 登理論：唔啱聽既就左膠，生番，奴性，智障，港豬

其實連登好多人都讀過 Law, 當然就無乜睇 Judgement, 連 Paralegal 都唔係啦.

我就係一個看更, 有一點好緊要, 係咪 deliberately misleading. 就算以前有 case 係點判都唔代表呢單會係一樣.

家下唔只係商業法, 重溝左 Consumer Act (每個國家都唔一樣) 所以真係好難講.

但係香港都係偏去商個邊, 所以都係算鳩數.

「如果個官判左買家係違反《貨品售賣條例》
個官就要跟返《貨品售賣條例》既(第V部,就違約而提出的訴訟, 對賣方的補救)所講既方法去判對對方既賠償」
唔好再問點解
驗左眼先

啱，問題係點解個官一定要判53條？判刑係要睇客觀事實，成件案有好多可以爭論既點，就算係53條，都有我之前講既可能性。番去我一開始既重點，就係買家唔出聲，只會庭都上唔到。純粹好奇究竟有幾多人真係會去報，個官用咩條例去判好睇審訊其間既證供，個官只會以客觀事實既條件去判定其罪行。

又問點解
其實你係咪想問點解要用《貨品售賣條例》呀

其實件事好簡單，買家投訴件事比1)消委會同2)海關,1)角色係中間人協調買賣雙方希望達到和解,2) 既角色就係睇下賣方手法有無犯法,有既就會作出檢控,控方係海關/律政師,唔係買家!
定罪之後買家就可以根據法院伴决向賣方入紙索償.

唔明點解成日要討論買方告唔告得入之類問題

判決

你岩
其實我地都係想討論下法律觀點
但事實上買家其實可以唔洗理咁多
報左消委海關 由佢地自己去搞
睇下佢地會點解讀件事

就係睇唔過眼有班人成日係度誤導買家,又話比人告返轉頭,又話要同法官解釋之類係度駭人

班柒頭就係想散播一定告唔撚入既idea, 令買家告都唔撚告
垃圾

你個隔離post仲有條撚屌嚇鳩人話豐澤會告翻你轉頭要你賠幾千萬添

買家出唔出聲, 同法庭用唔用53條關乜撚事

成鳩日想夾硬拉埋黎講. 有曬法律條款比你, 就話點解一定要用佢. 屌你老母而家豐澤唔賠足咪就係觸犯左條例, 有乜撚話用唔用?邏輯有問題都唔洗show比全世界聽

仲有唔好諗住轉移視線, 快D貼出你所講我地"睇唔齊但你又懶得搵"既法律條款. 不過睇你個豬樣其實連睇都無睇就鳩up扮識. 好喇比我不停追問啦, 就扮曬野話懶, 要自己搵. 實請係你終於認真睇完後, 根本搵唔撚到可以保障豐澤於賠足市價既法律

我地上網查法律, 討論, 我地就法律超人
你條撚樣查都唔撚查就扮曬識, 仲夠膽死笑人.

30.
Payment and delivery are concurrent conditions
Unless otherwise agreed, delivery of the goods and payment of the price are concurrent conditions, that is to say, the seller must be ready and willing to give possession of the goods to the buyer in exchange for the price, and the buyer must be ready and willing to pay the price in exchange for possession of the goods

你up出30, 好啦我幫你貼埋出黎. 你解釋下同豐澤賠償問題有乜野關係?
你所謂"我地睇唔齊"就係呢段? 屌你老母關乜撚事, 我褲都除埋你比條30我做乜撚

格黎post搵到
真係有人收到出貨email

有冇詳細資料

好似話落到鋪話冇, 然後就唔知點啦.
不過數都扣埋, 出埋出貨單, 人落埋鋪, 佢又唔係買得多, 真係上到court的話呢個有得打

其實買一件嗰啲好應該照出貨

冇價錢，用正價買一定出貨

班打手收得皮未

第17頁第1個留言
第一頁其實己經話有人收到

其實有D 未必係打手黎
都係議事論事

死左去邊呀
仲有飯開咩?
快D入黎同我幫手推PO

朝唔搵得晏 真係慘

咁脆弱

上水啦柒頭

係咪有人提過s53？53(3)話market price rule 只係一個prima facie rule，所以佢係可以被rebut(when the court finds it is unconscionable to follow the rule).

另外s54係另外一個補償，forcing parties to perform the contract, ie delivery instead of damages. But it is a rare remedy which would only be adopted when damages is not adequate.

有人開左File 未
隔離Post果班一齊用左豐澤啲ecoupon 買暖風機，唔打官司了

香港人性格
貪小便宜
捨難取易
又可以開開心心一齊shopping
識到朋友 分享喜悅
唔通真係告上庭 俾人指住個鼻話你乞兒咩
就算豐澤係做宣傳又點 已袋300 口已掩啦
完全係WIN WIN
明白既.....

連登仔網上贏，現實

無既
我地都只係想討論法律責任
咁每個人都有選擇既權利
法律責任又唔係唯一影響選擇既因素黎

上星期仲講到贏左官司
誠哥還富於民

我都見到好好既討論氣氛
人地一唔認同就話人打手

咁因為真係好多打手

1. 告唔係要即刻告俾你睇
海關查完出report 之後爭拗既事實自然會少啲

2. 講完法律問題 之後冇人告 關人撚事？
講既已經講哂 我唔係contracting party 你問我告未？
告你老母呀告？
情況好似 日日啲學者 大律師公會 一樣講到口乾
最終係由doj 決定告唔告689
咁而定係呀冇告到
咁你去問返張達明告未告未咁喇喎
屌你老母閪

咁惡？連登仔據理力爭，但唔申張正義，網上討論屌人父母都唔告豐澤

追討豐澤因違約而得到的利益又點睇？
例如本來要用298蚊賣
豐澤違約後用10298蚊賣比另一位買家
咁被違約的一方可唔可以追返豐澤因違約而得到的10000蚊？

仲以為你真係想討論
原來喺隔離登執到隻“好棋”就照copy繼續發癲

認真
呢個post從來冇見過你認真討論
專登睇返你講過d咩
原來只係由第1頁開始發癲發到而家

至少我見到呢個post真係有人討論
當中一定有人好似你咁 擺明黎嘈交啦
如果你真係有充分的理據認為買家一定輸
你可以講出黎

你咪又係一直屈人大種乞兒

本人於今年十二月六曰於豐凙綱上商店已$328 購買一部電腦。但隨後商店以系統故障為理由取消是消交易 我現正以不良手法消售為由而投案 請跟進
咁樣寫有冇問題?no 問题就send 去海關

有冇人有298 震撼價嗰幅圖？

無問題

你用佢send比你confirm封email就得

吓吓唔啱聽就話人打手
我另一嗰講買家要解釋點解覺得定價合理
根本case fact嚟
一堆人瘋狂咁咬又話打手又盛
心諗起下底睇下以前啲留言再評估吓啦

無㸤法。讀書小

Mail 已send. 各安天命

屌
呢班友真係好笑

條友打手黎 可以唔洗理
send啦 send左先算
send埋俾消委會

我覺得原價$8599根本就唔合理
要幾多成本呀一部呢D電子垃圾
最合理既價錢大約係$500蚊左右啦
我覺得聖誕節特價到$298好合理

上面既解釋滿唔滿意? 係咪要整埋份survey 整埋份report俾你睇?
不如你講下點解買家要解釋佢定價合唔合理先啦

其實從唔知幾時開始, 已經無人再理佢

星期曰sd 海關仲未覆

大碌巴你就唔啱啦
樓上先提醒我咪浪費時間同班垃圾生番講道理
條撚屌已經發撚左顛, 無謂同佢嘈

既然你自認智障
我都覺得法官唔應該俾機會豐澤欺凌弱智

Sorry 我又失去左理智 當左佢係有理智既人同佢講道理
唔好意思

原來佢係聖誕特賣優惠錯價
我之前以為係普通網上商店出錯

如果咁樣, 應該係Fortess唔岩

同樓主講聲SORRY, 之前我無睇清楚個fact

又唔洗唔好意思
對住班生番有時真係好難忍到手
佢地唔講道理, 內容空乏又一味人身攻擊
有時火滾上黎就想唔講咁多直接屌柒
但又不甘淪落到佢地既低level
所以無奈地都係最終忍唔住手同佢地講道理
真係好撚疲累

［認真回應］

查下 Chwee Kin Keong v Ptd Ltd ［2004］就知答案（雖然係星加坡案例，但都係一個 persuasive authority in common law system.

Fact: The defendant operated a website on which it advertised a range of products, including laser printers. The actual price of one particular model of printer was 3,854, but due to mistake the price displayed on the website was changed to 66. The plaintiffs, who were acknowledgeable about the laser printer, saw the changed price on the website and placed online orders for 1,606 units. The order were processed by the defendants’ automated system which confirmed the order. But the defendant refused to supply the goods at $66 each.

Held: The claims were dismissed on the basis that the agreement were vitiated by mistake.

Chwee Kin Keong v 最後成功void左contract
係rely on obvious mistake 而唔係unilateral mistake
(呢個terms係照跟judgement咁講)
雖然當時冇界定呢兩樣野有咩分別 (眼見就冇 幾廿頁冇睇哂)
但係法庭當時既focus係在於contract party (as a fact) 知唔知呢個mistake 既存在
所以引用到我上面講既證據
例如icq conversation佢地明知係打錯價, 一個有internet shopping experience既人發現description 出現亂碼, 律師既身分 等等
(當時有好多vendor 上面既野係apply落唔同人度)

（頭幾頁講左 照copy）

其實都係嗰個objective test: whether reasonable persons on the position of the buyer think it is a practical price.

不過，我反而對佢嗰啲宣傳slogan 會否使人覺得係一個offer 而唔係invitation to treat 有興趣啲（雖則我唔認為係）

呢樣未諗過
但如果根據carbonic smoke ball
應該唔足以橋成offer
但宣傳呢點就已經同chwee Kin leong 有好大分別

唔洗sorry
我地仲傾緊法律上誰對誰錯
之前太多打手 我地都激動左

學之前有位巴打講
mistake呢個point 其實唔係一定贏硬
每個人既case都唔同

打從心底個句想講
law of contract既精神本身就係唔想令人有personal hardship
而且加入左equity元素個種 go into court must come with clean hands
大家亦明白 law of contract 通常都係matter of fact instead of a matter of law
even大家拋咁多law 同court case出黎
回想返, 大家用既principle都係Denning為左弱勢而創作出黎
佢目的並唔係 punish commercial sector, 而係想要fair and equitable

所以諗真D, 究竟係呢件事上面, 從law of contract既原意去諗, 點先係公平
係law of contact, 唔係話大商家就一定係罪人

倒轉買家係佢網店買左貨,又可唔可以退錢?

好多人話個賣價同正常價出入太大就足以証明係錯誤，例如有個人月入七千,上網買左十部iphone,咁又可唔可以用同樣理由單方面取消合约並要求賣方退錢，理由係－部iphone已經貴過佢－個月既收入,仲要係10部,好明顯係人為錯誤？

一間公司唔可能同一個individual對比
一個人, 佢既決定係intrinsic, 一間公司係visible
正如一間公司犯法同一個人犯法, 調查同審判邏輯已經差好遠

如果呢單案係apply落公司與公司既商業糾紛
應用可能又會唔同

再細分, even係B2B都好
買件產品返黎係咩用途 ie, fix asset/ disposable item/ operation item /inventory
都可能影響到law of contract既應用

咁如果買方用sole proprietorship身份去買呢？

又或者apply去買樓，好多人用公司名義買樓但實質上並無業務(收入),咁簽左買賣合約係咪可以用同樣理由去推翻?

爸打係咪account人?
sole prop 應該無 corporate veil
未必到你個case喎

唔好成日諗住夾硬要circumvent啦
你自己講出黎都知唔合理啦

講明先, 我唔係幫邊一邊
我覺得by law Fortress係錯

我想講既係, 唔同公司既goodwill已經可以令個故事好唔同
你去鴨記買勞同去IFC買勞既合理期望已經係2回事
所以唔應該咁死板話條law一定application
其實D LAW寫哂出黎, 呢個post大把人識, 分分鐘layman自己睇完D case都可以講得好有logic好有說服力啦已經
但個精神唔係咁架嘛
我係個post見到太多人為屌而屌覺得有D無奈
希望大家傾完law, 可以企番後少少, 係個fact上面諗下

只係唔明點解賣方做就叫合情理,買方做同－件事就叫打横黎講

賣方作出定價時,係咪有責任自己去核對清楚至上架?做生意出錯就要自己承擔風險，點解法律要保障埋佢既錯誤？買方出錯時有無同等法例去保障?

背景唔同, 根本無得比較
你不如舉D真實發生既例子係一間大公司向一個人買一件貨架啦

我上面亦提過買賣方既背景可以影響佢既決定, 亦因為本質上既不同, 唔可以同日而語
再者
只係唔明點解賣方做就叫合情理,買方做同－件事就叫打横黎講

(你既例子並唔係真正既"同一件事" 真正同一件事係: 一堆公司向一個人買大量產品, 而個一個人標錯價, 取消哂所有order)
買方退貨同賣方取消訂單並唔係同一件事
你所指出既"相同之處"係 mistake on price呢件事上面對product price既理解出現誤差, 並不是退貨or取消訂單呢個行為上有相同之處
所以, 你討論既重點係大家對"個人" 同"企業" 既"容錯度" 有所不同而形成一種不公平
所以我認為, 你表面係純粹討論買方賣方對等關係
但事實上你係想表達企業同市民既不平等關係
如果你試圖係法律之內討論呢個ISSUE, 我相信有排都講唔完
到最後只會變左十分唯心既討論

我認同合約法邏輯上對小市民較不公
亦認同對呢種不滿既感受
所以先會出現D咩商品說明條例去保障消費者

希望大家就住法律觀點討論下

消委會覆左
Copy 返豐澤d template 比我
叫我搵小額錢債

錯
Contract 還contract
Equity 還equity
雖然可以講 冇乜可能一份明顯違反equity 原則既contract 會係enforceable

但你唔好拉埋一齊講
Contract 係講free negotiation, free bargain
What amount to fairness, reasonableness should be subject to be decided by contracting parties

法律冇要求一份contract 要「公平」甚至’come with clean hand’
你講得出呢句野證明你連合約最fundamental 既精神都未攪得清楚

Btw 我又奇怪
你講啲咁既大道理
點解我縱觀以前消費者簽幾廿萬黎健身要破產
有人被坤去月供啲咩基金咩charity
咁唔見你地義憤填鷹地出黎話要公平架喎 呀點解呢？🤔

依家就係講合約精神嘛,簽左幾十萬去健身破產都要比,賣方唔守合約精神就大條道理?

啱呀 所以佢自己帶哂頭盔話唔係幫大商家
咁點解其他唔公平野又唔覺有問題

或者我補充少少
我想講既係
法律冇要求一份contract 要「公平」甚至’come with clean hand’

但係樓上嗰個
竟然講出口話contract Law 既原意係fair and just
講得出呢句野證明佢連合約最fundamental 既精神都未攪得清楚

一路行一路打 1999

而且呢條友一開始已經假設左呢項交易係「唔公平」「唔fair」 「唔equitable」
呢個結論係從何而來？
你有證據所有買家係明知訂價出錯而take advantages?
你真係可以肯定冇人係bona fide ?
單單係一方事後表示自己出錯
就代表所有野係唔公平？
Negligence 都冇責任架大佬？

入紙與否同討論觀點有關係?

有冇內文？

無撚理佢啦
傻閪以為呢啲叫論點

有熱帶氣旋=打風未？10號未？
軍事演習=打仗未？仲唔打？垃撚圾

幾時有講過要強制履行姐戇撚柒鳩你都
你咪繼續自說自話 再自己駁自己囉
Enjoy

收皮啦乞衣，不嬲contract law 都講買家先係提offer 果個，錯誤定價又豪俾你地班乞衣係人情 封盤係法律

都冇否定過呢點
問題係賣家收左錢算唔算承約？
唔算的話 咁幾時先算承爽約
因為賣家未承約前合約未成立
買家係咪有權攞返錢唔要貨？

賠償就已經唔同你講既強制履行啦
弱智閪

係啊，我係李嘉誠啊傻閪

所以人地加埋最終異議都係係豐澤一方，係班人慣左 我已年滿十八歲並同意

宜家又搬龍門啦，話睇唔到喎法官大人

同我覆豐澤唔接受佢賠償佢再覆我個email 一樣字句

問題係呢種霸權條款唔會有效

冇人話睇唔到 而係呢樣野會被override
正如寫住貨物出門不退換 最終有壞有問題一樣要負責
只係你啲傻狗消費者做慣奴隸唔識

自己無知自己食開屎 要人陪佢一齊食

保障自己賣方就等如霸權？咁你去銀行開個户口都簽左好幾頁喪權辱國既不平等條款

所以呢d條款咪未必有效

合約精神既野，你唔歡喜咪唔好買囉做咩姐你

乜9 都奴隸？唔好以為凌駕法律先叫自由啦好嘛

真係冇你地人咁好氣，係大陸發生就一定笑9 人地蝗蟲

你睇你地班自以為是既港蝗，幾丟架

快d 告豐澤啦，唔好係到圍爐打飛機

駁唔到？
寫住貨物出門不退換 最終有壞有問題洗唔洗負責？
又係「唔歡喜咪唔好買囉」？

目的係誰對誰錯，索唔索償睇唔到有乜關係

唔係點？人地寫明，即係叫你自己take 返自己既risk，你自己唔check 清楚就拎走/ 膽搏膽買左先講咪自己拎柒

有乜好駁，呢到唔係中國低級衙門.jpg

咁咪證明你唔識法律走入黎法律post獻醜囉
返去球場收陀地啦肥屍

其實通識係咪應該加埋法律呢
好多時d人根本唔知自己的權利受到侵犯

Ching 邊間chambers 謀生？唔係話唔信你，不過大家想開下眼界

btw 寫好狀紙告衙門未？

得罪講句 香港係呢方面仲衰過大陸

嘩大哥，宜家邊個侵犯邊個啊，300有找食人地部iPhone Xsmax

講緊貨物出門不退換

係啊係啊，去7仔買個condom 個收銀要幫你戴埋出埋火再90度鞠躬講句歡迎下次光臨，咁先係保障我地消費者權益，正義咁先可以昭彰架嘛

豐澤應該搵你做代表上庭

大家咁話

就算你有理，但誠哥錢多，佢贏到佢都輸律師費。

贏面大未去告誠哥囉。

誠哥班律師會研究條文，退錢風險低實退款再等你告佢，贏到都輸律師費。

都係個句，你同佢玩上庭，你要燒個筆律師費你跑山都唔掂

無話幫唔幫，係到幫你打飛機到射埋都得，但現實你都係乜都做唔到。只可以答你，你閒錢多就告佢，但你貪佢個一百幾十，誠哥都睇死你窮閪毒撚無錢打官司，你有錢有時間仲唔出律師信咩。

美國有集體訴訟，小市民先有機會同大財團鬥。香港只有等法庭去決定合併處理，誠哥只要全部都反對合併處理要單單獨立打，你有閪錢咩。

Small claim 唔洗律師
On9

咁你仲唔搵政府部門攪誠哥。係到R 爐圍無結果。

多謝大家指教

我之前表達得唔accurate，equity and fairness 係contract 入面主要係指mistake

而我正正就係覺得fortress無得apply mistake 做defence

講返轉頭，我認為equity doctrine 係好大影響到law of contract (Promissory Estoppel, mistake, remedy)

不過大家如果唔認同既咁我都唔多講
如果大家有興趣可以留意下equity in contract enforcement

到時再分享下

巴打收唔收到第二封叫你收貨既email?
介唔介意Post 埋消委會講既野出黎？

留名學野
但判比咁多人會唔會有unjust enrichment

我依然覺得Solle v Butcher係無錯

首先 你講個case 係common mistake，今次係unilateral mistake
第二 你講個Case 之後俾好多個官heavily criticized過話係壞先例

以下內容轉自Wiki

Common mistakes
A common mistake is where both parties hold the same mistaken belief of the facts.

The House of Lords case of Bell v Lever Brothers Ltd.[9] established that common mistake can void a contract only if the mistake of the subject-matter was sufficiently fundamental to render its identity different from what was contracted, making the performance of the contract impossible.

Later in Solle v Butcher,[10] Lord Denning added requirements for common mistake in equity, which loosened the requirements to show common mistake. However, since that time, the case has been heavily criticized in cases such as Great Peace Shipping Ltd v Tsavliris Salvage (International) Ltd.[11]. For Australian application of Great Peace Shipping (other than in Queensland), see Svanosio v McNamara.[12] For Queensland, see Australian Estates v Cairns City Council.[13]

巴打咁認真做乜
冇一個讀law既人會唔知Denning 講野係有道理
但大部分都係dissenting judgment
亦未被followed/ affirmed 甚至被overturned
(包括solle v butcher)
作為一個revolutionist 佢既貢獻係學術層面非常重要
但係要practically apply係現實既話...

sorry 認真左

我都分享過香港消費者權益衰撚過大陸
根本呢個唔係法律問題係政治問題

點解公民黨的環保政策唔係攪生產者責任刮係郁基層市民
拿到政治權力自然改到

樓上講的美國有集體訴訟就係因為香港議會班商家狗阻住做唔到

無第二封爭好遠
等埋海關睇下佢點回應先

香港呢方面真係好垃圾
唔知港航班友會唔會又衝出黎話班人係乞兒

其實有冇第二封有咩分別

咁同囗交部華春瑩講野有乜分别?大家做同－樣野,你限制美帝入境西藏就叫管理,美帝限制你ｄ官員入境就叫干預你內政.

FYI
佢既T&C定義左第二封email係接受左你訂單=>合約成立
如收左第二封 上小額既爭論點就只會係"標錯價足唔足以合法撤銷合約"
如無收第二封 之前就會多一個爭論點 就係"收左錢等唔等如接受左訂單=>合約己經成立"

所以每人個情況都唔同 如真係要上小額要留意返

咁其實消委會有咩用
佢等如係幫我投訴佢而已

算啦，唔好曬自己時間，真係唔值得

海關都打左比我吹左陣水
因為我買嘅野唔多佢話明白我想爭取權益
但基於商品說明條例有相關T&C係不適用於"不小心標錯價"嘅情況
加上冇係信用卡完成過數所以檢控豐澤嘅機會好低
叫我唔好抱咁大寄望
我都只係講返我立場我想豐澤為做錯野負責
佢話等真正完成調查再通知我

其實我一開頭都覺得商品說明條例唔係咁關事..但見有人叫人兩邊都報 咁兩邊都報其實都無壞

咁海關真係無撚用了 因為海關無得用 SOGO 黎告

考慮會搵消委會免費法律咨詢

Btw 海關話你無完成過數？ 佢點解會有咁既結論？

好肉酸

佢問我信用卡月結單有冇呢筆賬單
咁豐澤即日cut 左所以銀行都冇題示=冇完成過數

連信用卡過數既sms都收唔到?

又係你呢D柒頭睇唔出呢D「促銷伎倆」

台灣同香港法例唔同 人地有例打擊呢D「促銷伎倆」

淨係得驗証碼個SMS

無寫扣左你幾多錢?
我見有D巴打SMS有寫扣左幾錢

的確冇 可能係銀行唔同做法？

咩美食節都一蚊搶原價二千幾鮑魚啦，有幾唔合理？ 我冇責任估廠家背後個動機，學樓主話齋宣傳手法嚟姐

應該係
格黎post 富國銀行信用卡過左

交通銀行都過左數 收埋email

我諗應該唔係唔同信用卡公司唔同做法
聽有D巴打講 真正過數係信用卡公司收到賣家指示時先會做
應該只係豐澤未做到你個case 只係hold左limit, 未真正過數

我估應該係咁

姐係我以後用揸打卡上網買野都要等幾日過左數先confirm 自己買到果件貨？

not sure

我估應該係豐澤未confirm, 有d巴打就confirm左
唔關信用卡公司事 我估

乞到食未？

我收到海關的回覆。夠料就要做証人。 有無人收到回覆？

但係海關話唔夠喎

玩完。海關話佢無意圖騙取全錢

消委會有冇回覆？

你總結上面child登啲觀點比佢丫嗎 child登仔啲人話入硬佢既

Yes they replied me but nothing mentioned.

無知一問
就咁退返錢比買家唔得咩？

唔撚係呀
我地丐幫準備好曬上庭架wo

完了吧。

官商勾結！豐澤呃咗我地苦主幾球野！

而家佢真係對部份賣家違反左《貨品售賣條例》
有d賣家真係收到送貨份email, 即係有合約
消委會都同某D巴打講可以考慮入紙SCT

海關權限淨係可以針對《商品說明條例》執法
係咪入硬我就唔知 我淨係知你總結呢個post d野俾海關係無撚用既
你連child登d野都睇唔撚明就唔好衝出黎柒喇柒頭

有D賣家收到送貨果封email
根㯫份T&C, 呢封email等同己經接受左買家個order
所以法律上係達成協議 有合約既存在
根據《貨品售賣條例》既定義, 呢一份算係售賣合約, 所以法律上受到《貨品售賣條例》保護
《貨品售賣條例》上面都寫到明如有合約賣家單方唔履行合約唔出貨既情況應該要點賠贘

就咁退返錢比買家 唔係唔得
買家肯接受咪得
如果唔係都唔會有仲裁
簡單D黎講就係唔想搞上法庭
搞上法庭就要跟《貨品售賣條例》既方法賠贘
即係老豆強姦完個女 俾粒糖個女食
個女啊媽仲要屌個女貪心要兩粒糖
咁個女唔去報警 咁個老豆同老母一日都唔會有事
不過呢個刑事就唔同民事啦 不過同樣都係違反法律既

今次用呢個方法PROMO真係唔錯架
明明佢用呢招黎宣傳佢個online shop聖誕大減價
有班醒目既巴打睇穿左 諗住告鳩佢
反而成班五毛同埋眼紅無落單既就指住追討賠贘既就變左做乞兒地底泥
+X連華人社會真係好撚低賤好撚多垃圾鐘意鬼打鬼都睇穿哂 所以先係香港橫行
呢招今次陽左又俾我地係連登同高登咁陽開 應該大把網店跟住用

海關都唔撚理你班窮狗

留番同海關講啦，係你唔明我講咩姐

閱讀理解0分?

鞭屍大會 國泰真係肯找數

新一年敬祝豐澤打手全家死絕

祝班豐澤打手長命百歲百病全身

班傻閪選擇性失明，你講到幾明佢都係loop嗰幾樣野，唔洗同佢曬氣

呢個好笑

點解你唔轉場去鬧買國泰頭等飛班人

想跟進返各位苦主法律情序進展成點

豐澤破產未？

人地國泰單野肯賠1折飛

依家豐澤唔肯 你地入左紙告未？ 有案例了

？

唔係完咗咩.........

Sorry遲左入嚟
之前報左消委會
佢話本會亦就事件直接與該公司代表進行會面，惟該公司維持早前提供面值$300的電子禮券的方案。

想問下如果我有cap低之前係佢網店既訂單記錄 裏面有寫到明送貨日期及時間 唔知有無用？

post出黎睇下你係邊張email?同你分析下

苦主

簡單D黎講
如果你果張係第二封send俾你confirm送貨時間地點既email
根據豐澤T&C 呢封野代表豐澤己經接受左你既要約, 同你訂立左合約
佢唔出貨俾你就係違約
上面有巴打講 如果你俾埋呢D資料消委會 消委會都係會叫你入小額告豐澤, 因為佢個角色做唔到D咩
如果你報埋海關 海關都做唔到野
佢地只有權對商品說明條例執法, 呢D有關貨品售賣條例既佢地無權做野

買完多手cap低左呢頁
不過而家再入去睇 個狀態變左已取消
之前仲有cap低到電話短訊通知
不過唔知有無用

呢個有哂送貨日期時間已經valid
如果任何一方違約好大機會可以追討對方賠償貨物價值

最有用既應該係豐澤網上訂單確認電郵
消委會冇實質權力，幫唔到D乜
不過去到小額錢債起碼證明過你有循法律以外途徑追討
入小額錢債啦，入紙申索只係幾十蚊

最後結局，豐澤繼續過肥年 child登好野

我地苦主告緊豐澤唔洗同你交代
到時贏左官司自然會出黎bin你c

苦主大勝未？

希望係咁，你bin到我c當然最好

我地苦主暫時縮入老母個西度先

你地唔好咁得戚

豐澤賠償未？